<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
 <title>Sport - iROZHLAS.cz</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport</link>
 <description/>
 <language>cs</language>
<item>
 <title>Fotbalistky Sparty prohrály na úvod Ligy mistryň na Ajaxu 0:2 a v odvetě mají co dohánět</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-zensky-fotbal-liga-mistru-sparta-praha-ajax-amsterdam_1809122113_tat</link>
 <description>Fotbalistkám Sparty se nepovedl vstup do Ligy mistryň. České šampionky v úvodním zápase prvního kola podlehly Ajaxu Amsterodam na jeho hřišti 0:2 a za dva týdny je v Praze čeká náročná odveta.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03905656.jpeg?itok=f4U_AdIu"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:13:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Písničkář Pokáč chtěl hrát za Spartu, teď pro ni aspoň skládá písně</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-fortuna-liga-ac-sparta-praha-pisne-pokac-jan-pokorny_1809122105_tat</link>
 <description>Dokud se zpívá, ještě se neumřelo, stojí v textu jedné z písní Jaromíra Nohavici. Ne, že by se snad ve fotbalové Spartě báli nejhoršího, ale Letenští v létě kromě několika hráčských posil angažovali i jednoho muzikanta. Písničkář Jan Pokorný, známý jako Pokáč, má teď každý měsíc ve svém songu glosovat dění v klubu.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201803100435001_180310-194830_vman.jpeg?itok=ac9T9yqg"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:05:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>V Tokiu bude příliš horko, posuňte čas o dvě hodiny, navrhuje olympijský výbor Japoncům</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/japonsko-olympiada-letni-cas_1809122040_mos</link>
 <description>Zatímco v Evropě se schyluje ke zrušení povinného střídání času, v Japonsku možná kvůli olympijským hrám v Tokiu 2020 speciální letní čas zavedou. Mezinárodní olympijský výbor (MOV) navrhnul posunutí času o dvě hodiny v reakci na letošní vlnu veder.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-07-17t082406z_1_180723-094515_jgr.jpg?itok=HomFUdTf"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:40:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalová Sparta jde s dobou, založila vlastní profesionální esport tým</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-ac-sparta-praha-esport-fifa_1809121937_tat</link>
 <description>Fotbalová Sparta se rozhodla založit profesionální esport tým, který ji bude reprezentovat na domácích i světových turnajích ve videohře FIFA. Podobné zástupce už například mají Paris St. Germain, Manchester City, Ajax Amsterodam nebo AS Řím.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201808310979301_180831-200957_tat.jpeg?itok=u9alK3tK"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:37:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Získá Kometa třetí titul v řadě? V pátek startuje hokejová extraliga</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-extraliga-20182019-kometa-brno_1809121929_tat</link>
 <description>Už v pátek začne nový ročník hokejové extraligy. Hlavní otázka před startem sezóny zní, jestli někdo dokáže sesadit po dvou letech z trůnu brněnskou Kometu.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201804220712901_180423-075029_vman.jpeg?itok=BDvhtxCy"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:29:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Bude hrát reprezentace se dvěma pivoty? ‚Jsme schopni si vyhovět,‘ říká Balvín o souhře s Veselým</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/basketbal-reprezentace-kvalifikace-mistrovstvi-sveta-pivot-ondrej-balvin-jan_1809121640_tat</link>
 <description>Z elitního basketbalu v moderním pojetí skoro vymizel klasický pivot. Pryč jsou doby Shaquilla O'Neilla, Davida Robinsona nebo Kareema Abdula-Jabbara. Urostlý, dost vysoký hráč spoléhající na hru zády ke koši zkrátka není v kurzu. Stále ale najdete týmy, které na pivoty, a někdy i dva, hrají. Jedním z nich je nově také česká mužská reprezentace.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201806290933801_180629-192518_tat.jpeg?itok=AFvUutmq"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalové reprezentaci se rýsuje náhrada za Jarolíma, FAČR jedná se Šilhavým</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-reprezentace-trener-jaroslav-silhavy-facr-martin-malik_1809121410_tat</link>
 <description>Vedení Fotbalové asociace ČR ve středu jednalo o pozici trenéra fotbalové reprezentace s Jaroslavem Šilhavým. Ředitel oddělení komunikace FAČR Michal Jurman Radiožurnálu potvrdil, že bývalý mistr ligy s Libercem a Slavií je nyní první variantou jako náhrada za Karla Jarolíma, který v úterý ve funkci skončil.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201711010453501_171104-150607_vman.jpeg?itok=xMza9dU-"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:10:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Hyka odolal vábení Omsku a bude ve Vegas dál bojovat o NHL</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-nhl-vegas-golden-knights-tomas-hyka_1809121234_tat</link>
 <description>Deset zápasů v NHL, jeden gól a dvě asistence. S takovou bilancí se v dresu Vegas Golden Knights po uplynulé sezoně vrátil domů do Mladé Boleslavi hokejový útočník Tomáš Hyka. Přestože většinu sezony strávil na farmě, se zámořskou misí byl spokojený. Do historie klubu nováčka prestižní soutěže se totiž už v přípravě zapsal zlatým písmem.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-02-24t042845z_1_180224-091131_pj.jpg?itok=uBXswxV4"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:34:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Česko má před finále Fed Cupu velký výběr tenistek. ‚Skoro bychom mohly udělat dva týmy,‘ říká Siniaková</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/tenis/tenis-fed-cup-finale-cesko-usa-siniakova-krejcikova-kvitova_1809121222_tat</link>
 <description>Vyhrály polovinu grandslamových turnajů v roce a na jednom byly v semifinále. Teď na US Open v New Yorku nastupovaly poprvé jako nasazené jedničky a jen o málo „horší“ jsou ve světovém žebříčku. Tenistky Kateřina Siniaková a Barbora Krejčíková prožívají zatím nejúspěšnější sezonu, kterou by rády zakončily v reprezentačních soupravách.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-08-06t192806z_6_180831-064546_vman.jpg?itok=BqpPlM2S"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:22:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Nechtěla jsem narušovat klučičí prostředí, říká fyzioterapeutka. Do hokejové šatny nosila jen džíny</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/nechtela-jsem-narusovat-klucici-prostredi-rika-fyzioterapeutka-krajsova-o_1809101040_tat</link>
 <description>Fyzioterapeutky Barbora Krajsová a Romana Vlčková boří mýty o tom, že v kabinách mužských profesionálních klubů není místo pro ženy. Jedna pečuje o hokejisty Sparty, druhá o fotbalisty Liberce. Obě si ale na práci ve specifickém, ryze mužském prostředí zpočátku musely zvykat.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/dedededed_180912-090915_tat.jpg?itok=rDX_vM7p"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:40:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Tak trochu jsem s nimi omládl, říká skifař Synek o týmových parťácích na veslařském mistrovství světa</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/ms-veslovani-2018-plovdiv-ondrej-synek-skif-lukas-helesic-jakub-podrazil-dvojka_1809120817_tat</link>
 <description>Veslař Ondřej Synek vozí medaile z mistrovství světa pravidelně už spoustu let. A elitní skifař by teď v Plovdivu rád získal další, nejlépe už pošesté zlatou. Zatím ho ale čeká teprve čtvrtfinále, stejně jako jeho tréninkové parťáky Lukáše Helešice a Jakuba Podrazila, kteří jezdí na dvojce bez kormidelníka a jsou další českou nadějí na dobrý výsledek. Společná práce v jedné skupině baví obě posádky.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201805290407301_180529-155754_tat.jpeg?itok=Cn1054_z"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:17:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalová reprezentace hledá nového kouče. ‚Naše kroky musí být velmi rychlé,‘ říká šéf FAČR Malík</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/karel-jarolim-fotbalova-reprezentace-martin-malik_1809120649_bor</link>
 <description>Čeští fotbalisté jsou po dvou letech bez trenéra, když po dohodě s fotbalovou asociací rezignoval Karel Jarolím. Nejvážnějším kandidátem je Jaroslav Šilhavý. Podle předsedy Martina Malíka už má FAČR k dispozici seznam adeptů, se kterými se chce co nejdříve sejít.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/dscf3348_180323-162442_vman.jpg?itok=1MNuXN22"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 06:37:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Vicemistři světa Chorvaté utrpěli v Lize národů rekordní debakl. Španělsku podlehli vysoko 0:6</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/chorvatsko-spanelsko-liga-narodu-debakl-60_1809112314_jgr</link>
 <description>Fotbalisté Chorvatska vstoupili do Ligy národů rekordním debaklem. Vicemistři světa prohráli 0:6 ve Španělsku a zaznamenali nejvyšší porážku v historii národního týmu. Domácí tým naopak navázal na předchozí vítězství nad Anglií a vyhrál i druhé utkání v nové soutěži.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-09-11t205159z_1_180911-231347_jgr.jpg?itok=yGfwbD0A"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 23:14:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Čeští kajakáři se chystají na mistrovství světa, chtějí na něm navázat na svou vítěznou sérii</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/kajakari-jiri-prskavec-vit-prindis-ondrej-tunka-mistrovstvi-sveta_1809112042_bor</link>
 <description>Váží hodně přes deset kilo a vodní slalomář Ondřej Tunka má už před odletem na mistrovství světa plná zavazadla. Putovní trofej pro světového šampiona tak její obhájce nechává před cestou do Brazílie doma, a to i kvůli přímluvě reprezentačních kolegů kajakářů.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201806020203101_180602-122258_tat.jpeg?itok=P4ihHwV7"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 20:42:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Barbora Hermannová s Markétou Nausch Slukovou ukončily letošní sezonu, musí doléčit zranění</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/barbora-hermannova-marketa-nausch-slukova-beachvolejbalistiky_1809111938_bor</link>
 <description>Plážové volejbalistky Barbora Hermannová a Markéta Nausch Sluková už letos hrát nebudou. Nausch Sluková má ve zraněném rameni cystu, které se musí zbavit, aby mohla hrát bez bolesti. Letošní vítězky vídeňského majoru začnou o účast na olympijských hrách v Tokiu 2020 bojovat od příštího roku.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201807210521901_180722-083149_vman.jpeg?itok=shmfCq2l"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 19:38:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Rozhodl finále Stanley Cupu a teď trénuje Spartu. Uweho Kruppa čeká první sezona v Praze</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hc-sparta-praha-uwe-krupp_1809111606_bor</link>
 <description>Má dva metry, česky neumí a má před sebou novou hokejovou štaci. Trenéra hokejové Sparty viděli hráči osobně až před pár týdny. Přitom je Uwe Krupp pro hráče pražského extraligového týmu velkou legendou NHL. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201808230889501_180827-160846_tat.jpeg?itok=YnXPS4La"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:06:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Umístění do desátého místa reálné je, říká před mistrovstvím světa Roman Kreuziger</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/roman-kreuziger-zdenek-stybar-mistrovstvi-sveta-v-cyklistice_1809111339_bor</link>
 <description>Rekordních 21 českých závodníků se chystá na mistrovství světa v silniční cyklistice do rakouského Innsbrucku. V mužské elitní kategorii bude reprezentace spoléhat hlavně na Romana Kreuzigera, který by na šampionátu rád skončil do první desítky. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809100746401_180911-132455_bor.jpeg?itok=h-pJlkwC"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:39:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Motocyklista Fenati kvůli zkratu při závodě a propuštění z týmu ukončil ve 22 letech kariéru</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/romano-fenati-moto2-incident-konec-kariery_1809111140_bor</link>
 <description>Italský motocyklista Romano Fenati po vyhazovu z týmu za nebezpečný incident při závodu mistrovství světa Moto2 v Misanu ukončil ve 22 letech kariéru. Ztrátou angažmá na tuto i příští sezonu doplatil na to, že ohrozil život soupeře zmáčknutím jeho brzdy v rychlosti přes 200 km/h.
</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2014-08-15t120000z_1_180911-113220_bor.jpg?itok=kggSDEHR"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 11:40:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Pilot formule 1 Kimi Räikkönen končí po sezoně ve Ferrari, nahradí ho Charles Leclerc</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/kimi-raikkonen-formule-1-ferrari-charles-leclerc_1809111101_bor</link>
 <description>Konec finského pilota po letošní sezoně potvrdila jeho současná italská stáj. Räikkönen na svém instagramovém účtu uvedl, že bude pokračovat v dalších dvou letech v barvách švýcarského Sauberu. Ve Ferrari ho nahradí Charles Leclerc.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-07-29t153616z_9_180808-171822_jgr.jpg?itok=lmiGftTG"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 11:01:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Čech, který trénoval s Ronaldem. ‚Je strašně fajn,‘ popisuje Macek</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-serie-a-juventus-turin-roman-macek-cristiano-ronaldo_1809110930_tat</link>
 <description>Největší fotbalový přestup léta prožil jako žádný jiný Čech. Talentovaný záložník Roman Macek znovu absolvoval přípravu s Juventusem, takže hvězdného Cristiana Ronalda poznal v kabině i přímo na hřišti na tréninku.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/profimedia-030650372_180910-143246_vman.jpg?itok=4PRwYC9w"/>
 <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:30:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
<!-- Page cached by Boost @ 2018-09-13 00:46:21, expires @ 2018-09-13 01:46:21, lifetime 1 hodina -->
