<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
 <title>Sport - iROZHLAS.cz</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport</link>
 <description/>
 <language>cs</language>
<item>
 <title>Adam Ondra hung with sensors. What makes him the world’s best climber?</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/czech-climber-adam-ondra-climbing-data-sensors_1809140930_jab</link>
 <description>Strong fingers, a perfect technique, a long neck? What enables the Czech climber to be at an advantage? iRozhlas’s data journalists have measured his movements using motion capture technology.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/adam2_180909-150545_jab.jpg?itok=KSQT7I4l"/>
 <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:30:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Nebylo to o dvou hráčích, bylo to o týmovém výkonu, hodnotí čeští basketbalisté výhru nad Ruskem</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/basketbal-tomas-satoransky-jan-vesely-kvalifikace-mistrovstvi-sveta_1809140842_bor</link>
 <description>Premiérový postup na mistrovství světa je pro české basketbalisty znovu o velký kus blíž. V Pardubicích totiž porazili Rusko 80:78. Cesta k vítězství ale nebyla jednoduchá a rozhodovalo se až v poslední minutě. V ní český výběr svůj útok proměnil a ruský dokázal ubránit. Všechno navíc sledovalo přes osm tisíc diváků, což je v Česku rekordní návštěva.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809130946201_180914-064848_bor.jpeg?itok=tL6X0VXB"/>
 <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:42:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Místo rad rozdává fotografie. Ondřej Synek je na mistrovství světa ikonou pro mladší závodníky</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/ondrej-synek-skif-mistrovstvi-sveta-plovdiv_1809140805_bor</link>
 <description>Skifař Ondřej Synek patří mezi nejúspěšnější české sportovce posledních let. Pravidelně vozí medaile z velkých akcí a pro mladší veslaře je pětinásobný mistr světa závodící legendou. Na aktuálním světovém šampionátu v Plovdivu bude během pátečního dopoledne Synek bojovat o postup do finále, a to jako jeden z nejstarších veslařů na mistrovství.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/ondrej_synek_mistrem_170530-192251_vman.jpg?itok=-3fY2NtO"/>
 <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:05:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Satoranský se při poslední střele modlil. ‚Nezazmatkovali jsme,‘ těší střelce vítězného koše</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/basketbal-tomas-satoransky-rozhovor-reprezentace-cesko-rusko-vitezstvi_1809132153_vman</link>
 <description>Do konce zbývalo necelých šest sekund, když dal Tomáš Satoranský rozhodující koš kvalifikačního zápasu s Ruskem. V tréninku mu podobné střely nešly, ale věřil si. A vyzdvihl i atomosféru, kterou vytvořilo 8438 diváků. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809130947801_180913-214221_vman.jpeg?itok=uzrBTXZO"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:53:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Hokejový Třinec bude spoléhat mimo jiné na mladé útočníky. ‚Zase jsme o něco zkušenější,‘ říká Cienciala</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-extraliga-ocelari-trinec-david-ciencala-ondrej-kovarcik_1809132128_tat</link>
 <description>Druhá sezona bývá těžší, to je známá sportovní fráze. Po průniku mezi extraligovou elitu čeká tahle zkouška na třinecké hokejové mladíky Davida Ciencialu nebo bratry Ondřeje a Michala Kovařčíkovy. Tým Ocelářů na ně bude po loňských výkonech spoléhat.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201803250544301_180326-134104_tat.jpeg?itok=C_CzoxZ_"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:28:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Dvě desetiletí blokování střel. ‚Železný muž‘ Výtisk se chystá na 20. extraligovou sezonu</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-extraliga-vitkovice-jan-vytisk_1809131952_tat</link>
 <description>Hokejový obránce Jan Výtisk vstoupí příští pátek už do své 20. extraligové sezony. V sedmatřiceti letech se vítkovický bek dalších střetů na ledě a skoků do střel takříkajíc po hlavě nebojí. Natrénováno prý má.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03781474.jpeg?itok=GPaK5DlH"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:52:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalová Plzeň pyká za výtržnosti fanoušků v Edenu, dostala pokutu 125 tisíc</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/fotbal-viktoria-plzen-fanousci-pokuta-slavia-125-tisic_1809131722_vman</link>
 <description>Disciplinární komise Ligové fotbalové asociace udělila Viktorii Plzeň pokutu 125 tisíc korun za výtržnosti fanoušků při utkání 7. ligového kola na Slavii. Pražané musí zaplatit 80 tisíc kvůli porušení povinnosti pořádajícího klubu. Slovácko za stejný prohřešek v zápase se Zlínem dostalo pokutu 115 tisíc.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2013-11-27t190608z_1_180908-124024_vman.jpg?itok=gXPYfVaP"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:22:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Hledali jsme mezi českými trenéry, říká místopředseda FAČR Zlámal. Poborský funkci u týmu odmítl</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-jaroslav-silhavy-zdenek-zlamal-facr-novy-trener-reprezentace-vykonny_1809131645_vman</link>
 <description>Pokud trenér Jaroslav Šilhavý kývne na nabídku vést českou fotbalovou reprezentaci, jeho jmenování do funkce nestojí nic v cestě. Členové výkonného výboru se na jméně 56letého kouče shodli, a pokud bude mít zájem on, následné hlasování by mělo být pouhou formalitou.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2017-09-14t185341z_2_180913-164223_vman.jpg?itok=vVSKM0lO"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:45:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Bažant s chlebem se sádlem. Jaromír Jágr před 30 lety poprvé nastoupil v lize</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-kladno-jaromir-jagr-30-let-prvni-zapas-mezi-dospelymi_1809131634_vman</link>
 <description>V Hnidousích na malém plácku vodil s tenisákem tátu, a když nepomáhal na poli, dělal dřepy, aby byl nejlepší na světě. To se Jaromíru Jágrovi povedlo a dnes je to 30 let od jeho prvního startu v československé lize. Bylo mu 16 let a jeho začátky mezi dospělými byli mimo led byly i komické. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/profimedia-029171428_180913-155440_vman.jpg?itok=JTvFEA0M"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:34:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Česko - Rusko 80:78. Mistrovství světa je blízko, o vítězství nad Rusy rozhodl Satoranský</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/basketbal-kvalifikace-cesko-rusko-online-prenos-pardubice-vesely-satoransky_1809131600_vman</link>
 <description>Čeští basketbalisté porazili v kvalifikaci na mistrovství světa Rusku 80:78, když o výhře rozhodl 6 sekund před koncem Tomáš Satoranský. Zápas sledovala největší návštěva v historii reprezentace. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809130850901_180913-195159_vman.jpeg?itok=nwbNnR-T"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Senegalec Diop kroutí už pátou sezonu v Česku. Obdivuje spoluhráče Baroše a chválí fanoušky Baníku</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-fortuna-liga-banik-ostrava-dame-diop_1809131413_tat</link>
 <description>Už pátou sezonu načal v Česku pětadvacetiletý fotbalový útočník ze Senegalu Dame Diop. Po Slavii a Zlínu obléká dres Baníku Ostrava a letos zatím dává góly. Už dal čtyři v lize a jeden v poháru. Fotbal mu jde, ale mluvit česky ne.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201808200765701_180820-194605_tat.jpeg?itok=DbGK2a9P"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:13:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>‚Podobné chování nebudeme tolerovat.‘ Útočník Nashvillu dostal trest na 27 zápasů za domácí násilí</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-nhl-austin-watson-nahsville-trest-domaci-nasili-27-zapasu-gary-bettman_1809130900_vman</link>
 <description>Hokejový útočník Austin Watson z Nashvillu dostal distanc na přípravné období a úvodních 27 zápasů nové sezony NHL za domácí násilí. Trest šestadvacetiletému Američanovi udělil komisionář ligy Gary Bettman, proti verdiktu se hodlá odvolat hráčská asociace NHLPA.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2013-04-16t120000z_1_180913-085822_vman.jpg?itok=QGrhhCMR"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Místo závodů čekání. Mistrovství světa veslařů přerušily nárazy větru, Synek už se nudí</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/veslovani-ms-plovdiv-preruseni-programu-vitr-cekani-ondrej-synek-helesic_1809130900_vman</link>
 <description>Dvě české medailové naděje se na MS veslařů v bulharském Plovdivu vyhnuly větrné loterii. Ve středečním programu totiž čtvrtfinálové jízdy vyhrávaly posádky v šesté dráze, zatímco z první dojížděly poslední. Program se tak musel přesunout. </description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03695198.jpeg?itok=iVr33wb1"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>72,28 metru. Světový rekord Barbory Špotákové za deset let nikdo nepřekonal</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/atletika/atletika-barbora-spotakova-hod-ostepem-svetovy-rekord-stuttgart-vyroci-10-let_1809130818_vman</link>
 <description>Hod oštěpem je výstavní českou disciplínou. Ke světovému rekordu Jana Železného se přesně před deseti lety připojila Barbora Špotáková, která necelý měsíc po olympijském triumfu v Pekingu překonala historické maximum. Její výkon 72 metrů a 28 centimetrů dodnes žádná oštěpařka nepřekonala.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2008-09-13t120000z_5_180913-073724_vman.jpg?itok=lh2iIi-N"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 08:44:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>‚Zápas dvacetiletí.‘ Basketbalisté na klíčový duel proti Rusku čekají rekordní návštěvu</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/zapas-dvacetileti-basketbaliste-na-klicovy-duel-proti-rusku-cekaji-rekordni_1809130648_vman</link>
 <description>V Pardubicích téměř jistě padne 13 let starý rekord v počtu diváků na zápase české mužské basketbalové reprezentace. Na zimním stadionu nastoupí Češi od 18 hodin proti Rusku ve velmi dobře rozehrané kvalifikaci o postup na mistrovství světa, navíc v nejsilnější sestavě.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/eurobasket2017_cr_ro_170902-103105_vman_9.jpg?itok=LwyUxVB7"/>
 <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:48:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalistky Sparty prohrály na úvod Ligy mistryň na Ajaxu 0:2 a v odvetě mají co dohánět</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-zensky-fotbal-liga-mistru-sparta-praha-ajax-amsterdam_1809122113_tat</link>
 <description>Fotbalistkám Sparty se nepovedl vstup do Ligy mistryň. České šampionky v úvodním zápase prvního kola podlehly Ajaxu Amsterodam na jeho hřišti 0:2 a za dva týdny je v Praze čeká náročná odveta.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03905656.jpeg?itok=f4U_AdIu"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:13:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Písničkář Pokáč chtěl hrát za Spartu, teď pro ni aspoň skládá písně</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-fortuna-liga-ac-sparta-praha-pisne-pokac-jan-pokorny_1809122105_tat</link>
 <description>Dokud se zpívá, ještě se neumřelo, stojí v textu jedné z písní Jaromíra Nohavici. Ne, že by se snad ve fotbalové Spartě báli nejhoršího, ale Letenští v létě kromě několika hráčských posil angažovali i jednoho muzikanta. Písničkář Jan Pokorný, známý jako Pokáč, má teď každý měsíc ve svém songu glosovat dění v klubu.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201803100435001_180310-194830_vman.jpeg?itok=ac9T9yqg"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:05:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>V Tokiu bude příliš horko, posuňte čas o dvě hodiny, navrhuje olympijský výbor Japoncům</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/japonsko-olympiada-letni-cas_1809122040_mos</link>
 <description>Zatímco v Evropě se schyluje ke zrušení povinného střídání času, v Japonsku možná kvůli olympijským hrám v Tokiu 2020 speciální letní čas zavedou. Mezinárodní olympijský výbor (MOV) navrhnul posunutí času o dvě hodiny v reakci na letošní vlnu veder.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-07-17t082406z_1_180723-094515_jgr.jpg?itok=HomFUdTf"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:40:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Fotbalová Sparta jde s dobou, založila vlastní profesionální esport tým</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fotbal-ac-sparta-praha-esport-fifa_1809121937_tat</link>
 <description>Fotbalová Sparta se rozhodla založit profesionální esport tým, který ji bude reprezentovat na domácích i světových turnajích ve videohře FIFA. Podobné zástupce už například mají Paris St. Germain, Manchester City, Ajax Amsterodam nebo AS Řím.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201808310979301_180831-200957_tat.jpeg?itok=u9alK3tK"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:37:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
 <title>Získá Kometa třetí titul v řadě? V pátek startuje hokejová extraliga</title>
 <link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hokej-extraliga-20182019-kometa-brno_1809121929_tat</link>
 <description>Už v pátek začne nový ročník hokejové extraligy. Hlavní otázka před startem sezóny zní, jestli někdo dokáže sesadit po dvou letech z trůnu brněnskou Kometu.</description>
 <enclosure url="https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201804220712901_180423-075029_vman.jpeg?itok=BDvhtxCy"/>
 <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:29:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
<!-- Page cached by Boost @ 2018-09-14 10:34:27, expires @ 2018-09-14 11:34:27, lifetime 1 hodina -->
