<?xml version="1.0"?>
<rss><title>Zprávy z domova - iROZHLAS.cz</title><link>https://www.irozhlas.cz/zpravy-domov</link><desc/><items><item><title>Zlatan Ibrahimovic vstřelil už 500. gól kariéry, prohře Los Angeles Galaxy zabránit nedokázal</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/zlatan-ibrahimovic-mls-la-galaxy_1809160929_bor</link><desc>Švédský fotbalista Zlatan Ibrahimovic vstřelil 500. gól ve své bohaté kariéře. V sobotním utkání zámořské ligy MLS ale hvězdný útočník jen zmírnil porážku Los Angeles Galaxy 3:5 na hřišti Toronta. Hranici 500 branek v klubových a reprezentačních zápasech dokázali z aktivních hráčů pokořit už jen Cristiano Ronaldo a Lionel Messi.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-09-16t022625z_1_180916-092012_bor.jpg?itok=yl-w3R_z</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 09:29:00 +0200</pubDate></item><item><title>‚Chci se dát nejdřív stoprocentně dohromady.‘ Jaromír Jágr zatím pomáhá Kladnu jenom ze střídačky</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/jaromir-jagr-rytiri-kladno-chance-liga-hokej_1809160828_bor</link><desc>Kladenští hokejisté se musí v úvodu nového ročníku první ligy obejít bez svého šéfa a lídra týmu v jedné osobě. Jaromír Jágr se totiž na konci přípravy zranil a do bojů ve druhé nejvyšší soutěži zatím nenaskočil. Jen ze střídačky také sledoval sobotní výhru Rytířů 6:3 v Benátkách nad Jizerou.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201804060969701_180412-123552_bor.jpeg?itok=wlPUuOa6</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:28:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ondřej Synek útočí na své šesté zlato z mistrovství světa, jeho největším soupeřem bude bývalý plavec</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/veslovani-mistrovstvi-sveta-2018-ondrej-synek-skif_1809160721_bor</link><desc>Ondřej Synek se může zapsat do veslařské historie. Pokud v neděli dopoledne vyhraje v Plovdivu, získá z mistrovství světa rekordní šestý titul na skifu. Zastavit se ho bude snažit i 22letý Němec Oliver Zeidler, jeden z objevů téhle sezóny.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/ondrej_synek_smf_ms__180916-071115_bor.jpg?itok=wcnj1EX1</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:21:00 +0200</pubDate></item><item><title>Tenisté jsou v Maďarsku blízko porážce. ‚Budeme ale makat až do konce,‘ slibují čeští hráči</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/tenis/davis-cup-lukas-rosol-roman-jebavy-madarsko_1809160656_bor</link><desc>Až příliš senzací provází daviscupovou baráž v Budapešti a pokaždé je to na účet českých tenistů. Ti teď po ztraceném deblovém utkání prohrávají s Maďary 1:2 na zápasy. Domácím přitom scházejí dva nejlepší hráči a o body se zatím starají tenisté z páté a další stovky singlového světového žebříčku.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03096264.jpeg?itok=Xy9atDjh</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:56:00 +0200</pubDate></item><item><title>‚Bouldering se v posledních letech hodně změnil.‘ Lezec Adam Ondra má problém s novou podobou disciplíny</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/adam-ondra-mistrovstvi-sveta-sportovni-lezeni-bouldering_1809152202_jgr</link><desc>Měl to být další významný den výjimečné kariéry sportovního lezce Adama Ondry, ale místo toho opouštěl halu v Innsbrucku zklamaný. Devítinásobný medailista z mistrovství světa do finále boulderingu v Rakousku nepostoupil, když skončil v semifinále až na 17. místě. Stále ale může doufat, že si vyzkouší premiéru nové olympijské disciplíny.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/adam_ondra_danelova__180909-201444_jab.jpg?itok=tLB3l4_t</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 22:02:00 +0200</pubDate></item><item><title>Plzeň se proti Opavě dlouho trápila, spasila ji až penalta z 87. minuty. Trápící se Olomouc opět prohrála</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fortuna-liga-viktoria-plzen-pribram-sigma-olomouc-opava_1809152116_jgr</link><desc>Fotbalisté Plzně v osmém kole první ligy zdolali nováčka Opavu 1:0 až díky penaltě Patrika Hrošovského z 87. minuty a doma vyhráli i čtvrtý zápas v sezoně. Obhájci titulu se vrátili do čela neúplné tabulky o dva body před Zlín a tři body před Slavii, která má k dobru nedělní duel na půdě Slovácka.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809150627501_180915-211328_jgr.jpeg?itok=kIf0jkmR</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 21:16:00 +0200</pubDate></item><item><title>Další pětisetový boj. Maďaři porazili ve čtyřhře český pár Rosol Jebavý a v baráži Davis Cupu vedou 2:1</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/tenis/davis-cup-lukas-rosol-roman-jebavy-cesko-madarsko_1809151941_jgr</link><desc>Čeští tenisté prohrávají s Maďarskem v baráži Davisova poháru 1:2 na zápasy. Lukáš Rosol a Roman Jebavý v Budapešti ztratili vedení 2:0 na sety a páru Gábor Borsos, Peter Nagy podlehli 6:3, 6:4, 1:6, 2:6 a 4:6.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/profimedia-034300401_170916-075309_vman.jpg?itok=x91vF0_Y</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 19:41:00 +0200</pubDate></item><item><title>Z nymburského asistenta do čela reprezentace. Trenér Ronen Ginzburg už bere Česko jako druhý domov</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/basketbal-cesko-bosna-ronen-ginzburg_1809151913_jgr</link><desc>Izraelský trenér Ronen Ginzburg stojí za největšími úspěchy českého basketbalu. Mužskou reprezentaci dovedl k historickému sedmému místu na evropském šampionátu 2015. O půl roku později Češi pod jeho vedením v kvalifikaci o olympijské hry ztroskotali až na Srbech, kteří pak v Riu brali stříbro. Teď je Ginzburgův výběr hodně blízko premiérovému postupu na mistrovství světa v samostatné historii.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2015-09-16t120000z_1_180915-175427_jgr.jpg?itok=WfnuvCQw</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 19:13:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vítězové posledních dvou ročníků extraligy odstartovali sezonu výhrou. Kometa porazila Chomutov 4:2</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/pirati-chomutov-kometa-brno-extraliga_1809151838_jgr</link><desc>Hokejisté mistrovské Komety Brno vstoupili do extraligové sezony výhrou na ledě Chomutova 4:2. Přerušili tak čtyřzápasovou sérii nezdarů s Piráty. Dvěma góly včetně vítězného zařídil výhru obhájců titulu útočník Lukáš Nahodil.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809150453501_180915-183259_jgr.jpeg?itok=Rb0DmBDj</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 18:38:00 +0200</pubDate></item><item><title>Simon Yates potvrdil své vedení na Vueltě. V poslední etapě si pojede pro celkové vítězství</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/simon-yates-silnicni-cyklistika-vuelta-a-espana_1809151821_jgr</link><desc>Britský cyklista Simon Yates potvrdil třetím místem v poslední horské etapě své vedení na Vueltě a má na dosah premiérový triumf na Grand Tour. Závod skončí nedělním dojezdem po rovině do Madridu, v němž už se celkové pořadí téměř jistě měnit nebude.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809080467101_180914-175340_jgr.jpeg?itok=-uLNYeBd</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 18:21:00 +0200</pubDate></item><item><title>V Česku sportuje stále méně dětí. Těm, které se pohybu věnují, chybí všestrannost</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/deti-vsestrannost-verner-licka_1809151807_bor</link><desc>Počet sportujících dětí je podle výzkumů, například Českého olympijského výboru, alarmující. Dětí, které pravidelně sportují, je oproti minulosti výrazně méně. Když už se přece jen nějakému sportu věnují, jsou méně obratné, než děti v minulých letech.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/football-412059_1920_180404-170316_jgr.jpg?itok=7rTElMGX</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 18:07:00 +0200</pubDate></item><item><title>Jak zvládají děti skloubit sport se studijními povinnostmi? Na sportovních školách jim vycházejí vstříc</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/sport-fotbal-hokej-skola-individualni-studijni-plan_1809151737_jgr</link><desc>Škola a sport. Dvě věci, které není jednoduché kombinovat. Fotbalisté a hokejisté žákovských týmů místo lukrativních smluv musí řešit známky na vysvědčení. Jak to funguje, jak k situaci přistupují rodiče, škola a trenéři? To zjišťoval reportér Radiožurnálu.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/hockey-2744880_1920__180915-172400_jgr.jpg?itok=uLY_Recw</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 17:37:00 +0200</pubDate></item><item><title>Lewis Hamilton vyhrál kvalifikaci na Velkou cenu Singapuru. Ferrari nenapodobilo časy z tréninků</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/velka-cena-singapuru-lewis-hamilton-sebastian-vettel-formule-1_1809151626_jgr</link><desc>Kvalifikaci na Velkou cenu Singapuru formule 1 vyhrál vedoucí jezdec průběžného pořadí mistrovství světa Lewis Hamilton z Mercedesu. Jeho soupeř v boji o titul Sebastian Vettel z Ferrari odstartuje do nedělního závodu na městském okruhu Marina Bay ze třetího místa.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2018-09-15t140757z_9_180915-161354_jgr.jpg?itok=8Cqb7g8J</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 16:26:00 +0200</pubDate></item><item><title>Adam Ondra medailový úspěch na mistrovství světa nezopakoval. V boulderingu mu finále uteklo</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/adam-ondra-sportovni-lezeni-bouldering_1809151535_jgr</link><desc>Český sportovní lezec Adam Ondra na mistrovství světa v rakouském Innsbrucku další medaili nepřidá. Zatímco minulý víkend v disciplíně lezení na obtížnost získal stříbrnou medaili, tak v sobotu skončil v boulderingu již v semifinále. Do večerního finále, kde se bude bojovat o medaile, tak nezasáhne.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/epa-expa-0341_180909-170941_tat.jpg?itok=lbicQ10p</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 15:35:00 +0200</pubDate></item><item><title>Musíme najít cestu, aby nám to šlo i na podzim, uvědomují si veslaři Helešic s Podrazilem</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/veslovani-mistrovstvi-sveta-2018-lukas-helesic-jakub-podrazil_1809151326_bor</link><desc>České veslování má na mistrovství světa v Plovdivu jen jednu finálovou účast v olympijské disciplíně. Elitní skifař Ondřej Synek pojede o medaile v neděli. Dvě lodě zatím vyhrály malé finále a skončily celkově na sedmém místě. To by za rok stačilo dvojce bez kormidelníka i lehkému dvojskifu na účastnické místo pro olympiádu 2020. Lepší výsledky ale možná záleží i na psychické síle veslařů.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/helesic_a_podrazil_180915-095819_bor.jpg?itok=5TkEyZ20</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 13:26:00 +0200</pubDate></item><item><title>S Davis Cupem se loučí i čeští fanoušci, podle nich se starý model soutěže může vrátit</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/tenis/davis-cup-tenis-fanousci-madarsko_1809151120_bor</link><desc>Čeští tenisté hrají v daviscupové baráži v Budapešti s domácím Maďarskem nerozhodně 1:1. V utkání už nejde o postup ani o záchranu, po schválených reformách týmové soutěže je zápas důležitý jen pro nasazení do kvalifikace v příštím ročníku. I tak na něj ale vyrazila tradiční skupina českých fanoušků. </desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/2017-05-06t161845z_1_170507-212803_nis.jpg?itok=ve95BIXK</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 11:20:00 +0200</pubDate></item><item><title>Jakub Podrazil s Lukášem Helešicem zvítězili ve finále B, celkově obsadili na mistrovství světa sedmé místo</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/veslovani-mistrovstvi-sveta-2018-podrazil-helesic_1809151004_bor</link><desc>Dvojka bez kormidelníka Jakub Podrazil, Lukáš Helešic i Miroslav Vraštil s Jiřím Šimánkem na dvojskifu lehkých vah se rozloučili s mistrovstvím světa ve veslování v Plovdivu vítězstvím ve finále B. Obě posádky tak v konečném hodnocení obsadily sedmé místo.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/jakub_podrazil_lukas_180915-105816_bor.jpg?itok=nm1u1jXP</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:04:00 +0200</pubDate></item><item><title>‚Nemáme s tím moc velké zkušenosti, takže se učíme.‘ Skifařka Mirka Topinková si zvyká na horší výsledky</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/ostatni-sporty/mirka-topinkova-veslovani-mistrovstvi-sveta-plovdiv_1809150853_bor</link><desc>Veslařka Mirka Topinková vyhrála ještě pod dívčím jménem Knapková olympijské hry i mistrovství světa. Po porodu, návratu k závodění a přesunu do větší posádky si ale musí zvykat na horší výsledky. Platí to i teď na aktuálním světovém šampionátu, kde skončí v Plovdivu nejlépe na 13. místě. A česká reprezentantka zažívá jedno poprvé, být delší dobu bez dcery</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/images/03685169.jpeg?itok=hm1uAw4H</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 08:53:00 +0200</pubDate></item><item><title>Povedená premiéra. Sparťanským hokejistům se vstup do extraligy pod novým trenérem vydařil</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/hokej/hc-sparta-praha-uwe-krupp-extraliga-mountfield-hradec-kralove_1809150724_bor</link><desc>Má za sebou vítěznou premiéru. Trenér hokejové Sparty poprvé koučoval pražský tým v soutěžním zápase a také premiérově v libeňské hale, kde Sparta porazila Hradec Králové 4:0. Pocit po inkasovaném gólu na domácím ledě tak Krupp zatím nezná.</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201710150399101_171016-140838_ves.jpeg?itok=mdIPnmj2</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 07:24:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zlínští fotbalisté si užívají první místo ligové tabulky. ‚Za výsledky tam patříme,‘ myslí si brankář Dostál</title><link>https://www.irozhlas.cz/sport/fotbal/fastav-zlin-michal-bilek-bohemians-1905-martin-hasek_1809150654_bor</link><desc>Když se podíváte na tabulku fotbalové ligy, na prvním místě uvidíte překvapivého lídra. Po včerejší výhře 1:0 na hřišti Bohemians vede Zlín. Hráče posun do čela soutěže těšil, i když po víkendových zápasech můžou zase klesnout.

</desc><image>https://www.irozhlas.cz/sites/default/files/styles/zpravy_maly_nahled/public/uploader/p201809140916101_180915-064725_bor.jpeg?itok=uKH0HhgX</image><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 06:54:00 +0200</pubDate></item></items></rss>
