<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0"><title>Seznam Zprávy - nejnovější články</title><link>https://www.seznamzpravy.cz</link><desc>Seznam Zprávy - nejnovější články</desc><items><item><title>Budou rozhodčí bojkotovat zápasy Sereny? Nechápu, že se ještě neomluvila, říká český sudí</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/budou-rozhodci-bojkotovat-zapasy-sereny-nechapu-ze-se-jeste-neomluvila-rika-cesky-sudi-55541</link><desc>Incident z finálového utkání US Open mezi Serenou Williamsovou a Carlosem Ramosem dostává nový náboj. Pokud se Williamsová za své chování veřejně neomluví, tenisoví rozhodčí hrozí bojkotem zápasů americké hvězdy. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/qkSlU.jpeg?fl=cro,0,36,1800,1013|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:45:00 +0200</pubDate></item><item><title>Šťastné pondělí Speciál: TOP 10 modelů Michaely Jílkové. I vy máte slovo</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/stastne-pondeli-special-top-10-modelu-michaely-jilkove-i-vy-mate-slovo-55572</link><desc>Nová rubrika satirického pořadu Jindřicha Šídla je tu. Žebříček toho nejlepšího, co můžete vidět v televizi veřejné služby. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/1Fnlv.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:30:00 +0200</pubDate></item><item><title>Se střídáním času by mohla EU skoncovat už příští rok</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/se-stridanim-casu-by-mohla-eu-skoncovat-uz-pristi-rok-55568</link><desc>Evropská komise dnes navrhla postup, podle kterého by každá unijní země do dubna 2019 oznámila, zda u sebe zamýšlí zavést trvalý letní nebo zimní čas. Poslední povinná změna ze zimního na letní čas by se pak uskutečnila v neděli 31. března 2019.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/OWXls.jpeg?fl=cro,0,315,6000,3375|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:51:47 +0200</pubDate></item><item><title>Evropský parlament schválil směrnici o copyrightu. Odpůrci se bojí cenzury internetu</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/evropsky-parlament-schvalil-smernici-o-copyrightu-odpurci-se-boji-cenzury-internetu-55570</link><desc>O kontroverznosti tématu svědčilo více než 250 pozměňovacích návrhů.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/gnNlc.jpeg?fl=cro,0,7,6000,3375|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:44:06 +0200</pubDate></item><item><title>Civilní rozvědku povede člověk zvenku. Novým šéfem bude kybernetický expert Šimandl</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/civilni-rozvedku-povede-clovek-zvenku-novym-sefem-bude-kyberneticky-expert-simandl-55561</link><desc>Marek Šimandl byl dosud náměstkem Národního úřadu pro kybernetickou bezpečnost.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/JswlQ.png?fl=cro,0,123,1428,803|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:42:14 +0200</pubDate></item><item><title>Chlebíčková aféra: Za kulisy posledního odbojářského činu předsedy vlády Aloise Eliáše</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/chlebickova-afera-za-kulisy-posledniho-odbojarskeho-cinu-predsedy-vlady-aloise-eliase-55307</link><desc>Vrátíme se v čase do období protektorátu Čechy a Morava. Odbojová skupina právě dolaďuje rafinovaný atentát na symbol nacistického teroru, státního tajemníka K. H. Franka.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/VgBji.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:55:00 +0200</pubDate></item><item><title>Plastické operace zachraňují životy. Jaký vliv může mít křivý nos na psychiku člověka?</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/plasticke-operace-zachranuji-zivoty-jaky-vliv-muze-mit-krivy-nos-na-nasi-psychiku-55550</link><desc>Podle nosa poznáš kosa. Ale pokud je nos velký, křivý nebo jednoduše jiný, tak se majitel takového nosu stává často terčem posměchu. Plastická operace bez nadsázky v určitých případech zachraňuje životy. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/Ikgz.jpeg?fl=cro,178,103,1560,878|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:37:36 +0200</pubDate></item><item><title>Europarlament doporučil řízení proti Maďarsku kvůli ohrožení evropských hodnot</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/europarlament-doporucil-rizeni-proti-madarsku-kvuli-ohrozeni-evropskych-hodnot-55567</link><desc>Evropský parlament dnes jasnou většinou přijal doporučení, aby Evropská komise zahájila proti Maďarsku řízení kvůli vážnému ohrožení hodnot Evropské unie. Pro tento krok hlasovalo 448 zákonodárců, 197 bylo proti a 48 se zdrželo.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/C4JlV.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:36:18 +0200</pubDate></item><item><title>Salvini ovládá sociální sítě. Úspěch má díky Bestii</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/salvini-ovlada-socialni-site-uspech-ma-diky-bestii-55519</link><desc>Analytický nástroj označovaný jako Bestie umí zjistit, jaká témata jsou na Facebooku populární a jak na ně lidé reagují, toho pak Salvini využívá při komunikaci. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/pCVlB.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:34:22 +0200</pubDate></item><item><title>Po Lize mistrů a Evropské lize třetí evropská soutěž. Sparta a Sigma by z ní těžily už letos</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/po-lize-mistru-a-evropske-lize-treti-evropska-soutez-sparta-a-sigma-by-z-ni-tezily-uz-letos-55498</link><desc>Už za tři roky se fanoušci evropského klubového fotbalu zřejmě dočkají po Lize mistrů a Evropské lize třetí pohárové soutěže.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_K/gqLTF.jpeg?fl=cro,0,94,1800,1012|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:24:56 +0200</pubDate></item></items></rss>
