<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0"><title>Seznam Zprávy - nejnovější články</title><link>https://www.seznamzpravy.cz</link><desc>Seznam Zprávy - nejnovější články</desc><items><item><title>Když se jmenujete Větvička, tak trochu vám to předurčí životní dráhu</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/kdyz-se-jmenujete-vetvicka-tak-trochu-vam-to-predurci-zivotni-drahu-55487</link><desc>V rubrice Selfie day půjčujeme kamery známým osobnostem, které natočí, jak vypadá jejich den.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/dRZmc.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:30:00 +0200</pubDate></item><item><title>Létání s drony má svá pravidla, měl by je znát každý pilot</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/letani-s-drony-ma-sva-pravidla-mel-by-je-znat-kazdy-pilot-55630</link><desc>Radek Hrdina tentokrát zkoumal, co je potřeba k létání s drony.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/EzIl5.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:27:19 +0200</pubDate></item><item><title>Severně od Bostonu explodovalo plynové potrubí, zemřel nejméně jeden člověk</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/severne-od-bostonu-explodovalo-plynove-potrubi-lekari-osetrili-sest-popalenych-lidi-55713</link><desc>První výbuch způsobil přetlak v plynovém potrubí, následovaly další až čtyři desítky explozí. Vzplálo několik domů v obcích severně od Bostonu. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/cfzmS.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:15:52 +0200</pubDate></item><item><title>Znič tu nahrávku, nebo bude problém, radili hlavnímu svědkovi vydírání a korupce na pražské hygieně</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/znic-tu-nahravku-nebo-bude-problem-radili-hlavnimu-svedkovi-vydirani-a-korupce-na-prazske-hygiene-55642</link><desc>Na úřadu podle policie vznikal nátlakový systém: Ber úplatky a část z nich odevzdávej. Jeden z úředníků si ale vše tajně zaznamenal.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/MmkmI.png?fl=cro,0,132,1834,1031|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Nová technologie dokáže střelbu ve městě zaměřit až na dva metry</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/nova-technologie-dokaze-strelbu-ve-meste-zamerit-az-na-dva-metry-55644</link><desc>Audiotechnologii zvanou ShotSpotter, jež dokáže přesně zaměřit místo, ze kterého vyšel výstřel, začala používat Jihoafrická republika v boji proti násilí na ulicích. Počet vražd v zemi je jeden z nejvyšších na světě. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/IgjmR.jpeg?fl=cro,386,115,1507,847|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:43:41 +0200</pubDate></item><item><title>Rusové ohlásili nález další vyvrtané díry v plášti Mezinárodní vesmírné stanice</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/rusove-ohlasili-nalez-dalsi-vyvrtane-diry-v-plasti-mezinarodni-vesmirne-stanice-55710</link><desc>Na plášti kosmické lodi Sojuz napojené k Mezinárodní vesmírné stanici našli ruští kosmonauti další stopy po vrtání. Díra, kterou objevili, je hluboká asi 15 milimetrů. Nález dvoumilimetrového vrtu na konci srpna vyvolal roztržku mezi Rusy a Američany.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/DYomb.jpeg?fl=cro,0,73,1000,562|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:01:08 +0200</pubDate></item><item><title>Čeští policisté obvinili Slováka z přípravy teroristického útoku</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/cesti-policiste-obvinili-slovaka-z-pripravy-teroristickeho-utoku-55711</link><desc>Česká policie obvinila za přípravu bombového teroristického útoku mladíka, který se podle kriminalistů přiklání k radikálnímu islámu. S odkazem na policejní spis to napsala dnešní Mladá fronta Dnes. Podle deníku mladík, který je původem Slovák a vystupuje pod jménem Abdul Rahman, chodil do pražských mešit.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/ruuBr.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:48:10 +0200</pubDate></item><item><title>Hurikán Florence zeslábl na 1. stupeň a dorazil k USA, na 100 000 lidí je bez proudu</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/hurikan-florence-zeslabl-na-1-stupen-ale-na-100-000-lidi-je-bez-proudu-55709</link><desc>USA se připravují na příchod hurikánu Florence. V Severní a Jižní Karolíně se rozvodnily řeky a téměř sto tisíc lidí je bez proudu. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/H4ymV.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:32:07 +0200</pubDate></item><item><title>Leoše jsme regulérně vydírali. Čtyři měsíce jsem byl za parchanta, přiznává Kazma</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/leose-jsme-regulerne-vydirali-ctyri-mesice-jsem-byl-za-parchanta-priznava-kazma-55690</link><desc>V prvním televizním rozhovoru po zveřejnění nové One Man Show, Kazma vyvrací spekulace o tom, jak se dodatečně upravoval scénář k jeho provokativní mystifikaci s Leošem Marešem.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/OzVmX.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:00:07 +0200</pubDate></item><item><title>Podzim se blíží a srážek přibývá, v příštím týdnu ale teplota vyšplhá k pětadvaceti stupňům</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/podzim-se-blizi-a-srazek-pribyva-v-pristim-tydnu-ale-teplota-vysplha-k-petadvaceti-stupnum-55704</link><desc>Až do úterý by se teploty měly pohybovat okolo 21 až 22 stupňů Celsia, v noci se navíc budou tvořit mlhy. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/y0rBq.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 04:30:00 +0200</pubDate></item></items></rss>
