<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0"><title>Seznam Zprávy - nejnovější články</title><link>https://www.seznamzpravy.cz</link><desc>Seznam Zprávy - nejnovější články</desc><items><item><title>Velicopédy se vrací do módy, pádu se ale žádný cyklista nevyhne</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/velicopedy-se-vraci-do-mody-padu-se-ale-zadny-cyklista-nevyhne-55626</link><desc>První kolo o průměru až metr a půl, druhé kolo mnohonásobně menší. To je velocipéd, bicykl, který známe především z historických fotografií. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/bkGly.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:41:00 +0200</pubDate></item><item><title>Weinstein poprvé na videu. Žalující podnikatelka zveřejnila záznam ze schůzky s producentem</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/weinstein-poprve-na-videu-zalujici-podnikatelka-zverejnila-zaznam-ze-schuzky-s-producentem-55625</link><desc>Producent Harvey Weinstein byl zachycen na videu, které ukazuje jeho nevhodné chování vůči podnikatelce Melisse Thompsonové během pracovní schůzky. Video získala britská televizní stanice SkyNews. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/gpmln.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:15:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zapomenuté hvězdy: Co dnes dělají Joanna a Sam z filmu Láska nebeská?</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/zapomenute-hvezdy-co-dnes-delaji-joanna-a-sam-z-filmu-laska-nebeska-55635</link><desc>Láska nebeská je filmem plným hvězd. Kromě jmen jako Keira Knightley, Colin Firth, Emma Thompsonová či Hugh Grant jsou tu ale i tací, na které díky jejich výkonu nikdy nezapomeneme, ale nevíme, co je s nimi dnes. A není to nikdo jiný než představitelé Sama a Joanny, kteří ve filmu prožívají svou první „lásku nebeskou“.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/uS7mF.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 14:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>V Salisbury jsme byli jako turisté, tvrdí Rusové podezřelí z útoku na Skripalovy</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/v-salisbury-jsme-byli-jako-turiste-tvrdi-rusove-podezreli-z-utoku-na-skripalovy-55637</link><desc>Dva hlavní podezřelí poskytli rozhovor ruské televizní stanici RT. Popřeli v něm, že by byli agenty ruské tajné služby GRU nebo že by do Velké Británie přivezli Novičok. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/fmFBW.png?fl=cro,343,0,1339,754|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:32:18 +0200</pubDate></item><item><title>Katolická církev v Německu potvrdila téměř 4 tisíce případů sexuálního zneužívání dětí duchovními</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/katolicka-cirkev-v-nemecku-potvrdila-temer-4-tisice-pripadu-sexualniho-zneuzivani-deti-duchovnimi-55629</link><desc>Německá katolická církev nechala zhotovit studii zaznamenávající tisíce dalších případů sexuálního zneužívání kněžími za posledních 60 let. Do médií se dostala ještě před oficiálním zveřejněním.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/8O9lm.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:23:21 +0200</pubDate></item><item><title>Uchazeč o Hrad Fischer versus Babišův exministr financí Pilný bojují o Senát</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/uchazec-o-hrad-fischer-versus-babisuv-exministr-financi-pilny-bojuji-o-senat-55633</link><desc>Pikantní souboj o senátorské křeslo nabízí Praha 12. Vedle Marty Semelové z KSČM a bývalého odboráře Františka Dobšíka tam kandiduje ústavní právník Aleš Gerloch. K největším favoritům patří dva dnešní hosti Duelu - bývalý prezidentský kandidát Pavel Fischer a exministr financí Ivan Pilný.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/A6xl4.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:00:16 +0200</pubDate></item><item><title>Z vlčáka pokojového pinče neuděláte, říká o podnikání miliardář Bříza</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/z-vlcaka-pokojoveho-pince-neudelate-rika-o-podnikani-miliardar-briza-55418</link><desc>Vládne impériu Koh-i-noor. Musíte se smířit s tím, že vás nebude mít rád každý, radí začínajícím podnikatelům.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/5y2ka.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ministr se s odbory nedohodl na růstu platů zdravotníků</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/ministr-se-s-odbory-nedohodl-na-rustu-platu-zdravotniku-55634</link><desc>Nabízel jim sedm procent do tarifních platů zaměstnanců v příspěvkových organizacích ministerstva. Odbory chtěly deset procent pro všechny, jak jim slíbila předchozí vláda. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_J/QJGBJJ.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:30:34 +0200</pubDate></item><item><title>Po grandslamovém triumfu obří smlouva s Adidasem. Ósakaová se zařadí mezi nejlépe placené sportovkyně</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/po-grandslamovem-triumfu-obri-smlouva-s-adidasem-osakaova-se-zaradi-mezi-nejlepe-placene-sportovkyne-55627</link><desc>Naomi Ósakaová si svým triumfem na US Open kromě sportovního úspěchu připsala také jeden obchodní zářez. Na spadnutí je její sponzorská smlouva se značkou sportovního oblečení Adidas, která nemá ve světě ženského tenisu obdoby. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/ZdgBS.jpeg?fl=cro,0,74,1800,1013|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:30:31 +0200</pubDate></item><item><title>Šéf německé tajné služby zřejmě předával informace krajně pravicové Alternativě pro Německo</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/sef-nemecke-tajne-sluzby-zrejme-predaval-informace-krajne-pravicove-alternative-pro-nemecko-55632</link><desc>Poslanec za AfD Stephan Brandner v pořadu veřejnoprávní televize ARD řekl, že při schůzce Hans-Georg Maassen předával informace z výroční zprávy tajné služby ještě před jejím publikováním. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/EOqlp.jpeg?fl=cro,0,147,1800,1012|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:24:47 +0200</pubDate></item></items></rss>
