<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0"><title>Seznam Zprávy - nejnovější články</title><link>https://www.seznamzpravy.cz</link><desc>Seznam Zprávy - nejnovější články</desc><items><item><title>Chlebíčková aféra: Za kulisy posledního odbojářského činu předsedy vlády Aloise Eliáše</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/chlebickova-afera-za-kulisy-posledniho-odbojarskeho-cinu-predsedy-vlady-aloise-eliase-55307</link><desc>Vrátíme se v čase do období protektorátu Čechy a Morava. Odbojová skupina právě dolaďuje rafinovaný atentát na symbol nacistického teroru, státního tajemníka K. H. Franka.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/VgBji.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:55:00 +0200</pubDate></item><item><title>Plastické operace zachraňují životy. Jaký vliv může mít křivý nos na psychiku člověka?</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/plasticke-operace-zachranuji-zivoty-jaky-vliv-muze-mit-krivy-nos-na-nasi-psychiku-55550</link><desc>Podle nosa poznáš kosa. Ale pokud je nos velký, křivý nebo jednoduše jiný, tak se majitel takového nosu stává často terčem posměchu. Plastická operace bez nadsázky v určitých případech zachraňuje životy. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/Ikgz.jpeg?fl=cro,178,103,1560,878|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:37:36 +0200</pubDate></item><item><title>Europarlament doporučil řízení proti Maďarsku kvůli ohrožení evropských hodnot</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/europarlament-doporucil-rizeni-proti-madarsku-kvuli-ohrozeni-evropskych-hodnot-55567</link><desc>Evropský parlament dnes jasnou většinou přijal doporučení, aby Evropská komise zahájila proti Maďarsku řízení kvůli vážnému ohrožení hodnot Evropské unie. Pro tento krok hlasovalo 448 zákonodárců, 197 bylo proti.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/DLhlc.jpeg?fl=cro,0,80,1800,1012|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:36:18 +0200</pubDate></item><item><title>Salvini ovládá sociální sítě. Úspěch má díky Bestii</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/salvini-ovlada-socialni-site-uspech-ma-diky-bestii-55519</link><desc>Analytický nástroj označovaný jako Bestie umí zjistit, jaká témata jsou na Facebooku populární a jak na ně lidé reagují, toho pak Salvini využívá při komunikaci. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/pCVlB.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:34:22 +0200</pubDate></item><item><title>Po Lize mistrů a Evropské lize třetí evropská soutěž. Sparta a Sigma by z ní těžily už letos</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/po-lize-mistru-a-evropske-lize-treti-evropska-soutez-sparta-a-sigma-by-z-ni-tezily-uz-letos-55498</link><desc>Už za tři roky se fanoušci evropského klubového fotbalu zřejmě dočkají po Lize mistrů a Evropské lize třetí pohárové soutěže.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_K/gqLTF.jpeg?fl=cro,0,94,1800,1012|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:24:56 +0200</pubDate></item><item><title>Padesát konzervativních poslanců jednalo o tom, zda svrhnout Mayovou. Klíčové postavy strany se však nezúčastnily</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/padesat-konzervativnich-poslancu-jednalo-o-tom-zda-svrhnout-mayovou-klicove-postavy-strany-se-vsak-nezucastnily-55564</link><desc>Část konzervativních poslanců je totiž nespokojená s tím, jak premiérka Mayová vede jednání s Evropskou unií o brexitu. Schůzky se nezúčastnil bývalý ministr pro brexit David Davis ani exministr zahraničí Boris Johnson.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_I/kE5TK.jpeg?fl=cro,0,112,2500,1406|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:23:39 +0200</pubDate></item><item><title>Napřed to byla smrt bez motivu. Šlo však o chladnokrevnou vraždu, řekl definitivně soud</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/napred-to-byla-smrt-bez-motivu-slo-vsak-o-chladnokrevnou-vrazdu-rekl-definitivne-soud-55547</link><desc>Byla to nutná sebeobrana nebo chladnokrevná vražda? To byla zásadní otázka, kterou musel Vrchní soud v Praze vyřešit v kauze vraždy v pražském parku.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/pXFlo.png?fl=cro,2,0,1585,892|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:22:28 +0200</pubDate></item><item><title>WHO: Češi žijí déle než průměrní Evropané</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/who-cesi-ziji-dele-nez-prumerni-evropane-55549</link><desc>Celkově lidé v Evropě podle zprávy žijí v průměru o více než rok déle než ještě před pěti lety. Mezi zeměmi s nejvyšším věkem dožití a nejnižším ale panuje propastný rozdíl: 11,5 roku.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/QLd0.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:20:34 +0200</pubDate></item><item><title>Hilšer versus Michálek. Skokan prezidentských voleb, nebo bojovník proti korupci?</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/hilser-versus-michalek-skokan-prezidentskych-voleb-nebo-bojovnik-proti-korupci-55551</link><desc>Lékař a někdější neúspěšný kandidát na prezidenta, který si dokázal získat hlasy velké části voličů i přesto, že neměl tolik peněz na kampaň jako jeho soupeři, versus ekonom, jenž se do historie české politiky vepsal jako známý bojovník proti korupci. Ve volebním obvodu Praha 2 se spolu v říjnu střetnou v boji o Senát Marek Hilšer a Libor Michálek. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/bWylN.png?fl=cro,0,0,3625,2040|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:00:26 +0200</pubDate></item><item><title>Karlu Schwarzenbergovi se ve Sněmovně udělalo zle a upadl. Odjel na vyšetření do nemocnice</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/karlu-schwarzenbergovi-se-ve-snemovne-udelalo-zle-a-upadl-po-osetreni-uz-je-v-poradku-55563</link><desc>Sněmovna kvůli Schwarzenbergově nehodě přerušila jednání. Poslanec TOP 09 sice bezprostředně po nehodě sanitku nevyužil, ale nakonec přesto odjel na vyšetření do Vojenské nemocnice.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/QNOln.jpeg?fl=cro,0,0,1280,720|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:55:10 +0200</pubDate></item></items></rss>
