<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0"><title>Seznam Zprávy - nejnovější články</title><link>https://www.seznamzpravy.cz</link><desc>Seznam Zprávy - nejnovější články</desc><items><item><title>Jak dopadne souboj barbera a byznysmena v kleci? Oktagon nabídne vrchol Projektu X</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/jak-dopadne-souboj-barbera-a-byznysmena-v-kleci-oktagon-nabidne-vrchol-projektu-x-55575</link><desc>Nejbližším galavečerem smíšených bojových umění v podzimní sezoně bude Oktagon 9 v Bratislavě. Promotér Ondřej Novotný láká na semifinále pyramidy i netradiční souboj dvou ne-zápasníků. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/5WGlk.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:17:29 +0200</pubDate></item><item><title>EP schválil rezoluci o mezinárodním zákazu „robotů-zabijáků”</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/ep-schvalil-rezoluci-o-mezinarodnim-zakazu-robotu-zabijaku-55593</link><desc>Europarlamentem prošel návrh usnesení o mezinárodním zákazu takzvaných „robotů-zabijáků”. Jde o autonomní zbraňové systémy bez nutnosti ovládání člověkem. Některé země a poslanci se samovolných zbraní ale zastávají.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/e6kBI.png?fl=cro,1,0,961,541|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:44:41 +0200</pubDate></item><item><title>Apple představil nové telefony XS a XR i novou verzi hodinek</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/apple-predstavil-nove-telefony-xs-a-xr-i-novou-verzi-hodinek-55595</link><desc>Apple dnes představil nové telefony iPhone a hodinky, které vycházejí z designu současných modelů. Je však mezi nimi i největší a doposud nejdražší model iPhonu. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/sqZBK.jpeg?fl=cro,0,11,640,360|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:26:36 +0200</pubDate></item><item><title>Ital si udělal byznys z podvodných recenzí. Jde do vězení</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/ital-si-udelal-byznys-z-podvodnych-recenzi-jde-do-vezeni-55583</link><desc>TripAdvisor zaměstnává vlastní vyšetřovatele, kteří se pomocí pokročilých technologií snaží odhalit podvodné recenze. Své poznatky pak sdílí s kontrolními úřady.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/mALl7.jpeg?fl=cro,0,285,5472,3078|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:13:46 +0200</pubDate></item><item><title>Jeden politický malér za druhým, ale žijeme déle</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/jeden-politicky-maler-za-druhym-ale-zijeme-dele-55584</link><desc>Jaké události přinesla středa s datem 12. září? Vybírala Martina Spěváčková.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/7KDl1.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:40:00 +0200</pubDate></item><item><title>Autor karikatury Sereny Williamsové čelí výhrůžkám smrtí. Je bláznivé, kam svět spěje, říká</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/autor-karikatury-sereny-williamsove-celi-vyhruzkam-smrti-je-blaznive-kam-svet-speje-rika-55574</link><desc>Kauza kolem incidentu Sereny Williamsové z finále US Open dostává každým dnem nový rozměr. Australský karikaturista Mark Knight vytvořil pro deník Herald Sun kresbu, za kterou je nyní veřejně pranýřován.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_G_K/Ootlf.png?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:15:10 +0200</pubDate></item><item><title>Spravovat, nebo rozprodat? Volby v Brně rozhodnou o budoucnosti bytového fondu</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/spravovat-nebo-rozprodat-volby-v-brne-rozhodnou-o-budoucnosti-bytoveho-fondu-55531</link><desc>Strany před volbami chtějí dostupné bydlení pro všechny. Neshodnou se ale na podobě bytového fondu.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_K/JQmMT.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 21:02:11 +0200</pubDate></item><item><title>Nebezpečnou drogu v Ostravě užilo už 18 lidí</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/nebezpecnou-drogu-v-ostrave-uzilo-uz-18-lidi-55591</link><desc>První intoxikovaní se v Ostravě objevili v pondělí. Policie se případem začala zabývat poté, kdy v Komenského sadech zkolabovali dva muži bez domova. Dvaatřicetiletý muž přes snahu záchranářů zemřel, další ve vážném stavu skončil v nemocnici a je ve stabilizovaném stavu.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_H_L/VHsBH.jpeg?fl=cro,0,312,6000,3375|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:29:35 +0200</pubDate></item><item><title>Krize lidských práv. AI tlačí na prosazení tvrdšího zákona o držení zbraní v USA</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/krize-lidskych-prav-ai-tlaci-na-prosazeni-tvrdsiho-zakona-o-drzeni-zbrani-v-usa-55589</link><desc>Amnesty International (AI), celosvětová organizace monitorující porušování lidských práv, naléhá na vládu Spojených států, aby zpřísnila zákon o držení zbraní. Navrhuje přitom několik podmínek, které by měl zákon obsahovat, jako například věkovou hranici nebo národní registr zbraní. </desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_E_K/Raplc.jpeg?fl=cro,0,93,1800,1012|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:18:14 +0200</pubDate></item><item><title>Čeští odpůrci globálního oteplování zaseli mezi lidi nejistotu. Klausova strategie má úspěch, říká sociolog</title><link>https://www.seznamzpravy.cz/clanek/cesti-odpurci-globalniho-oteplovani-zaseli-mezi-lidi-nejistotu-klausova-strategie-ma-uspech-rika-sociolog-55556</link><desc>Třicet procent lidí v Česku si myslí, že ke globální změně klimatu nedochází a že se vědci nedokážou shodnout, jestli za ni může člověk. To je důsledek taktiky českých klimaskeptiků, tvrdí sociolog Petr Vidomus.</desc><image>https://d39-a.sdn.szn.cz/d_39/c_img_F_M/AuKlp.jpeg?fl=cro,0,0,1920,1080|res,1200,,3|jpg,80</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:00:00 +0200</pubDate></item></items></rss>
