<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:szn="https://www.seznam.cz"><title>Sport.cz</title><link>https://www.sport.cz/</link><desc>Sport.cz - sportovní zpravodajský server</desc><items><item><title>TENIS ON-LINE: Barážovou bitvu zahájil Veselý. Jak si poradí s maďarským outsiderem?</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022208-.html</link><desc>Čeští tenisté odpoledne zahájují barážové utkání Davisova poháru v Maďarsku. Jako první nastoupili v 15:00 na antukový kurt v Budapešti Jiří Veselý proti osmnáctiletému Zsomboru Pirosovi. Hraje se úvodní set. Po nich se Lukáš Rosol utká s dalším domácím mladíkem, dvacetiletým Mátém Valkuszem, kterého čeká v soutěži premiéra. Utkání můžete sledovat na ČT Sport nebo v podrobné on-line reportáži na Sport.cz.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0145001408540480/igDHVt16CRvkBsCzaZLRZA/59bbd5b0cc2c101d3ca20100-243366.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motocyklista West byl podruhé suspendován za doping</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022382-.html</link><desc>Australský motocyklový jezdec Anthony West je podruhé v kariéře suspendován kvůli dopingu. Bývalý účastník mistrovství světa v silničních závodech, který nyní startuje v šampionátu supersportů, už v roce 2012 nemohl závodit rok a půl. Nyní byl pozitivně testován opět na zakázaný stimulant po Velké ceně San Marina 8. července v Misanu.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/lkamy-zdlS2rehcWvAiDMg/5b9bad132d701d3f67650100-262229.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:46:39 GMT</pubDate></item><item><title>Jeli pro finále a narazili do zdi. Něco není zdravotně v pořádku, věděli Češi</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022301-.html</link><desc>Parádní sezóně českých veslařů Jakuba Podrazila s Lukášem Helešicem vysněná tečka v podobě A finále mistrovství světa chybí. Slibně rozjetý semifinálový boj české dvojky bez kormidelníka v bulharském Plovdivu se zvrtnul zhruba 750 metrů před cílem, zřejmě především kvůli zdravotním potížím veslovoda Podrazila.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000008109990562/cc2VrSQS95O162kbofhnEA/5b9b7ebdaf54070753d20200-262202.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:10:11 GMT</pubDate></item><item><title>Sešívaní v Edenu přivítají svého pohárového kata, Sparta zamíří za divizním soupeřem</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022345-.html</link><desc>Domácí pohár dospěl do třetího kola a v osudí při losu v sídle asociace na Strahově figurovalo také pět klubů, které na začátku sezóny zasáhly do evropských soutěží. Fotbalisté pražské Slavie začnou cestu za obhajobou triumfu v MOL Cupu domácím zápasem s Ústím nad Labem, vedoucím týmem druhé ligy. Sparta nastoupí v Polné, což je páté mužstvo divize D.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/8xp3xzheAtvtxT31rkj8dA/5af3681f5e4d5dc4ce990100-255793.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:01:54 GMT</pubDate></item><item><title>Sedmnáctiletá Američanka si poprvé zahraje semifinále turnaje WTA</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022358-.html</link><desc>Sedmnáctiletá Američanka Amanda Anisimovová si poprvé zahraje semifinále na okruhu WTA. Talentovaná tenistka si posunula osobní maximum na turnaji v Hirošimě, kde dnes porazila Slovenku Karolínu Schmiedlovou 6:3, 6:1.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/RZV2Nuz1VRaZEMGg6Qxkbw/5b9b9f124e931b9ae5a40100-262218.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:48:49 GMT</pubDate></item><item><title>Odejít z Ferrari nebylo mým rozhodnutím, přiznal mistr světa po přestupu k Sauberu</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022326-.html</link><desc>Rozhodnutí Kimiho Räikkönena závodit od příští sezóny u Sabueru, se kterým v roce 2001 ve formuli 1 debutoval, bylo hlavním tématem čtvrteční tiskové konference před nadcházející Velkou cenou Singapuru. Ledový muž, jak se finskému jezdci říká, své přezdívce dostál a vysvětlovat důvody se mu nechtělo.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000011909990562/k141UKKUKekpyfhoZf3t8A/5b9b83971587c791f6ba0000-262209.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:39:35 GMT</pubDate></item><item><title>Fotbalisté CSKA přivítají soupeře v LM včetně Plzně v Lužnikách</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022339-.html</link><desc>Fotbalisté Plzně se mohou těšit, že si zahrají na stadiónu, který letos hostil finále mistrovství světa. Jejich soupeř v základní skupině Ligy mistrů CSKA Moskva se totiž rozhodl přesunout své zápasy v elitní soutěži na stadión Lužniki s kapacitou 81 tisíc míst. Moskevský klub běžně hraje v nedávno postavené třicetitisícové VEB Areně. Klub o změně dějiště domácích zápasů informoval na svém webu.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001109990562/QN608IhhMAaaVhXUczBQ1w/5b5f583c25b81e08ad9c0100-259996.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:01:23 GMT</pubDate></item><item><title>První trénink v Singapuru ovládly vozy Red Bullu</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022325-.html</link><desc>Úvodní trénink na Velkou cenu Singapuru formule 1 ovládli jezdci Red Bullu. Na městském okruhu Marina Bay byl nejrychlejší Daniel Ricciardo, jeho týmový kolega Max Verstappen na druhém místě zaostal o 201 tisícin.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001409990562/eTJA3JiQ_knyYwXy_9VuFw/5b9b907b91eb5d81cc360100-262215.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:17:20 GMT</pubDate></item><item><title>Kuriózní zranění! Rask se pořezal nožem, jeho absence může využít Nečas</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022298-.html</link><desc>Velmi nešťastné až kuriózní zranění postihlo útočníka Caroliny Hurricanes Victora Raska. Pětadvacetiletý spoluhráč Martina Nečase se pořezal nožem a ve čtvrtek se podrobil operaci. Doba jeho absence zatím nebyla stanovena. </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000002609990562/nQce26G4vI8-f6Lv2UCN9Q/5b9b83c2a817bd1f7a460200-262211.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 10:13:32 GMT</pubDate></item><item><title>Unikátní metody v kabině fotbalistů Lipska. O druhu trestů rozhoduje kolo štěstí, pykal už i trenér </title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022296-.html</link><desc>V kabině bundesligových fotbalistů Lipska se za porušení klubových pravidel určují tresty velmi netradičním způsobem. Trenér Ralf Rangnick zavedl kolo štěstí, na němž si každý hříšník vytočí svůj úkol. Jeden takový už musí splnit i samotný kouč.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006009990562/KPeuDZKl2SqRlIBCGTF-rw/5b9b83bd24430fa41b230200-262210.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:48:27 GMT</pubDate></item><item><title>Skandál! Vsetínští junioři si v extralize schválně nechali dát gól. Teď jsou bez trenéra</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022254-.html</link><desc>Kdepak fair play. S nesportovním chováním nemají problémy už ani junioři. Extraligový zápas mezi Vsetínem a Přerovem skončil skandálem poté, co kouč Vsetína Juraj Jurík navedl své svěřence, aby přestali hrát naplno a nechali si dát gól. Hráči uposlechli a teď za to budou pykat. Paradoxem je, že kluby po letošní úpravě pravidel na možnost ovlivňování zápasů dlouhodobě upozorňovaly a od tohoto týdne už platí pravidla jiná.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006509990562/00EY1ceiLu0LhnczChImlQ/5b9b6739e7b3957314e90300-262199.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:19:33 GMT</pubDate></item><item><title>Smutek, slzy! Jen dva přeživší se po tragédii vrátili na led, na nástup ale dorazili i další. Brankář přijel na vozíku</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022262-.html</link><desc>Tragédie zdaleka nemohla vymizet z paměti. Hrozivé chvíle znovu jistě běžely před očima zúčastněných, malý stadión hokejistů Humboldt Broncos se ponořil do smutku před začátkem další sezóny. Ta minulá skončila pro kanadský juniorský tým nebývale tragicky.  </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001809990562/QsjUv4jI0AW3s743glnkdQ/5b9b5ffa40a5748317560100-262198.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 08:48:06 GMT</pubDate></item><item><title>Velká smůla! Tomeček skončil na MS pátý ve skeetu a těsně nezískal místo na OH</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022286-.html</link><desc>Jakub Tomeček obsadil na mistrovství světa ve sportovní střelbě páté místo ve skeetu a jediná pozice jej dělila od zisku účastnického místa pro olympijské hry v Tokiu 2020. V závěrečném dnu šampionátu v Koreji se sedmadvacetiletý brokař postaral o nejlepší český výsledek mezi seniory, z nichž byl jediným finalistou.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000009009990562/1p8nbHX8UjMvxXknLG92mg/5b9b79140a94a5e6756c0100-262201.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:03:13 GMT</pubDate></item><item><title>Synek je ve finále mistrovství světa, dvojka bez kormidelníka i dvojskif neuspěly</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022275-.html</link><desc>Skifař Ondřej Synek bezpečně postoupil do finále mistrovství světa ve veslování v Plovdivu a v neděli bude útočit na rekordní šestý titul světového šampiona. Dvojka bez kormidelníka Jakub Podrazil, Lukáš Helešic i dvojskif Jitka Antošová, Kristýna Fleissnerová obsadily v semifinále 5. místo a čeká je start ve finále B.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000009909990562/y7MDSNXEHfB0IYur020I8Q/5b9b77ffdcc52fd5cb790200-262200.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:26:11 GMT</pubDate></item><item><title>Změní formát kvůli čtyřem hráčům, a ti už to pak hrát nebudou, diví se tenisová legenda novotám v DC </title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022240-.html</link><desc>Nikdo v naší historii neodehrál v Davis Cupu víc než Jan Kodeš, v jehož bilanci je úctyhodných 94 zápasů. Trojnásobný grandslamový vítěz přijímá nadále s velkou nevolí revoluční změny v týmové soutěži, jejíž starý formát pro české tenisty končí baráží v Budapešti.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0009000007200405/ju5PVjs899ApjqhwWdcynQ/510612878399611f858c0000-143760.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:16:10 GMT</pubDate></item><item><title>Bratislavský Slovan má vítězného českého žolíka, jmenuje se Lukáš Klok</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022242-.html</link><desc>Po zranění naskočil český obránce Lukáš Klok v dresu Slovana Bratislava do rozběhnutého kolotoče Kontinentální hokejové ligy (KHL) a přinesl svému novému týmu štěstí ve formě prvních dvou vítězství v soutěži. „Už jsme se o tom bavili, jestli jsem trošku takový žolík,&amp;amp;quot; řekl Sport.cz po čtvrtečním utkání proti Dynamu Moskva, který Bratislavané vyhráli 3:2.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006506800382/Tk4dz_v2AHRNFJpPNM5oeQ/5b9b5f08964047d766500200-262195.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:14:19 GMT</pubDate></item><item><title>Pohodový Davis Cup? Veselého čeká maďarský mladík, který umí potrápit i velká jména</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022230-.html</link><desc>Na první pohled to nemohlo dopadnout lépe. Barážovému soupeři českého týmu Maďarsku chybí kromě v životní formě hrajícího Martona Fuscovicse i zraněná dvojka Attila Balász. Do boje tak musí vyrazit daviscupovými boji prakticky zcela neostřílený osmnáctiletý mladík Zsombor Piros. Že by však 419. hráč světa měl být pro českou jedničku snadným soustem?</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0145001408540480/igDHVt16CRvkBsCzaZLRZA/59bbd5b0cc2c101d3ca20100-243366.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:37:21 GMT</pubDate></item><item><title>Kanonýr Koller na roztrhání. Skauting střídá s cestami do Čech, teď ho k návratu láká i Borussia</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021242-.html</link><desc>Impresário by se mu hodil. Nebo alespoň osobní sekretářka, která by mu organizovala program. „Ale to ne. Zatím stíhám, každý den mám ovšem pořádně nabitý,“ smál se někdejší fotbalový snajpr Jan Koller, když se na malém černém skútru propletl rozpálenými uličkami Monte Carla a zaparkoval na pobřežní promenádě před luxusními jachtami, jež ji lemují.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000005109990562/rRlH5UpWDDN9WJkUD8_h-A/5b96184f394e9cde67ce0300-262067.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:22:48 GMT</pubDate></item><item><title>Platy pro hvězdy! Real s Barcelonou prohrává. Kolik můžou utratit giganti a co mají k dispozici ostatní?</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022155-.html</link><desc>Ten souboj nemá konce. Rivalita mezi španělskými giganty Barcelonou a Realem Madrid se odehrává i mimo fotbalový trávník. Fanoušky tak zaujala i informace o tom, kolik mohou španělské kluby v nedávno započatém novém ročníku La ligy utratit. Mnout ruce z &amp;amp;quot;vítězství&amp;amp;quot; si mohou příznivci Messiho a spol. Barcelona svého největšího rivala poráží o zhruba 66 miliónů eur (asi 1,6 miliardy korun).</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000007509990562/oT4LVskmSP8q1UOlWsAYNQ/5b9a96df4aedee4a4b710100-262183.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 05:25:46 GMT</pubDate></item><item><title>Nic horšího jsem nezažil, říká adept světového titulu o nadcházející bitvě na skále</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022103-.html</link><desc>Byl mistrem Evropy, šampiónem Asijskopacifického šampionátu, šestkrát získal český titul. Nyní má Jan Kopecký z továrního týmu Škoda Motorsport na dosah mimořádný zápis. Jako první český závodník v historii může získat titul mistra světa. V kategorii WRC2 je pilot Škody Fabie R5 v čele průběžného pořadí. A v Turecké rallye může udělat klíčový krok na trůn.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001809990562/excWbfqvf3FZC2hyAs9vfw/5b9a6271dcb53f3fab1c0400-262163.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 04:58:57 GMT</pubDate></item><item><title>Vychutnal si soupeře. Synek Karpatského Maradony se předvedl neuvěřitelným gólem</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022154-.html</link><desc>Potatil se, jasná věc. Gól přímo z rohu se nevidí tak často, ale když máte potřebné vlohy, není žádný problém. Pozoruhodná branka padla v kvalifikaci fotbalových týmů do 21 let. Její autorem byl 19letý Ianis Hagi. Ano, hádáte správně, syn Gheorghe Hagiho, legendárního Karpatského Maradony. Parádní trefu si můžete prohlédnout v přiloženém videu.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0098008307420417/9703324cz_v0dMfAw4E-2w/5b8d05e76ba93601444f0100-261699.jpg</image><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 04:53:13 GMT</pubDate></item><item><title>České eso ve formaci s dvouocasým ďáblem. Exhibice na křídlech historie</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022168-.html</link><desc>Šampionát Red Bull Air Race se vrací do Rakouska, ke svým kořenům. Právě v alpské zemi se totiž prestižní letecká soutěž světa před patnácti roky zrodila. Pro českého pilota Petra Kopfsteina bude ovšem závod ve Vídeňském Novém Městě (15.-16. září) speciální i z dalších důvodů. V Rakousku je jako doma a v přiložené fotogalerii si můžete prohlédnout, jak si užil exhibičního letu ve společnosti historického letounu Lockheed P-38 Lightning.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000005509990562/b2EOntaJEDZSSKbUq4usrA/5b9a89203ca7cf20ce430300-262176.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 20:38:06 GMT</pubDate></item><item><title>Ikona v Ottawě končí! Hertl bude mít dalšího hvězdného spoluhráče</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022194-.html</link><desc>Žraloci ze San Jose ulovili vekou rybu! Dres Sharks, kde působí i český forvard Tomáš Hertl, bude od nové sezóny oblékat dvojnásobný držitel Norrisovy trofeje pro nejlepšího obránce NHL Erik Karlsson, kapitán Ottawy. Uvedl to server NBC Sports.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000004009990562/YwNz6Fio4Wgcbx_LUOIfPw/5b9ac07c3ea97c3016640200-262192.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:48:37 GMT</pubDate></item><item><title>Satoranský vykouzlil vítězný koš pět vteřin před koncem. Bez diváků bychom nevyhráli, ocenil podporu osmi tisíc lidí</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022189-.html</link><desc>Předvedl přesně to, co se od režiséra hry české basketbalové reprezentace čeká. V NBA působící Tomáš Satoranský se pět vteřin před koncem postaral o vítězný koš ve vyhrocené kvalifikační bitvě s Ruskem.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/kyQxTkT3s4DSlkFrhTV9mQ/5b9a9757663b80e435040100-262185.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:23:18 GMT</pubDate></item><item><title>Kovář s Jekatěrinburgem drží v KHL dál neporazitelnost, Jandačův tým ukončil vítěznou sérii Omsku</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022165-.html</link><desc>Hokejisté Jekatěrinburgu zůstali i po šestém zápase v sezóně KHL neporaženi. Ve čtvrtek Avtomobilist s Jakubem Kovářem v brance zvítězil na ledě Traktoru Čeljabinsk 4:1. Magnitogorsk vedený bývalým koučem české reprezentace Josefem Jandačem ukončil neporazitelnost Omsku. Metallurg vyhrál 1:0 na ledě dosavadního suveréna, zápas rozhodla trefa hvězdného útočníka a nejproduktivnějšího hráče v historii KHL Sergeje Mozjakina z 29. minuty. Magnitogorsk zvítězil potřetí za sebou.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000002809990562/jSX_DRRXXY-XRFEOdUyH3A/589c16084d72bc5c63010100-232390.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:38:02 GMT</pubDate></item><item><title>Dallas si pojistil služby kanonýra Seguina do roku 2027</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022186-.html</link><desc>Hokejový útočník Tyler Seguin prodloužil o osm let smlouvu s Dallasem, který si tím pojistil služby šestadvacetiletého Kanaďana do konce sezóny 2026/27. Nový kontrakt vstoupí v platnost až po nadcházejícím ročníku a zaručí Seguinovi průměrný roční příjem 9,85 miliónu dolarů. Podle současné smlouvy bere 5,75 miliónu ročně.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000011009990562/W9iwRy55BVH-dHB12VcB7A/5b9aa7bf2adf27e208c90100-262191.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 18:40:36 GMT</pubDate></item><item><title>Cenný skalp! Basketbalisté před rekordní návštěvou zdolali Rusko a už klepou na čínská vrata</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022172-.html</link><desc>Čeští basketbalisté už jsou blízko účasti na mistrovství světa, kam by se národní tým dostal po dlouhých 37 letech. V důležitém kvalifikačním zápase reprezentanti porazili v Pardubicích Rusko 80:78, když vítězný koš dal pět vteřin před koncem po skvělé individuální akci Tomáš Satoranský. Další české vystoupení přijde v neděli večer na půdě Bosny a Hercegoviny a výhra Ginzburgova výběru i tam by mohla už prakticky zajistit letenky do Číny.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/kyQxTkT3s4DSlkFrhTV9mQ/5b9a9757663b80e435040100-262185.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:51:32 GMT</pubDate></item><item><title>Extraliga na prahu nové sezóny. Probere Spartu německý trenér?</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021985-.html</link><desc>Na šesti stadiónech se v pátek rozehraje hokejová Tipsport extraliga. Zaměřili jsme se na šest největších taháků, proč 26. ročník české nejvyšší soutěže sledovat. </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001909990562/M6IIh8GVMQ3bSyNlgpLnfw/5b9a086009c1b59755e40000-262149.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:24:17 GMT</pubDate></item><item><title>Přežil? U doktorů ho čekala neuvěřitelná zpráva</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021572-.html</link><desc>Děsivý let, tvrdé přistání na asfalt. To vše v nespecifikované, ale jistě velmi vysoké rychlosti. Leon Haslam přežil bez úhony nepěkně vyhlížející pád při tréninku v rámci britského superbikového šampionátu na okruhu v Silverstone. </desc><image>https://media.sport.cz/videos/gallery/5b977f314aacb6a6c92f0200-15695.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:49:04 GMT</pubDate></item><item><title>Tři milióny odstupného? Pakatel proti sumě, kterou by dostal Jarolím před rokem</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022151-.html</link><desc>Ještě že si před rokem asociační místopředseda a nejmocnější muž na fotbalovém Strahově Roman Berbr okamžité odvolání reprezentačního kouče rozmyslel a jeho veřejnou popravu po pár dnech odvolal. Nikoli samozřejmě proto, že by během nich změnil názor na Jarolíma, ale z důvodů čistě pragmatických. Finančních, samo sebou. Promptně si spočetl, že odstupné vyplacené trenérovi by zacloumalo asociační pokladnou natolik, že ani další škrty v rozpočtu a úsporná opatření by Strahov neuchránily od velkých problémů.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000004009990562/y17FWP2KIz7cAva0EeQSog/5b918b7b6b56b8f568330100-261886.jpg</image><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 16:22:25 GMT</pubDate></item></items></rss>
