<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:szn="https://www.seznam.cz"><title>Sport.cz</title><link>https://www.sport.cz/</link><desc>Sport.cz - sportovní zpravodajský server</desc><items><item><title>Synek na šestý titul mistra světa nedosáhl, v Plovdivu si dojel pro stříbro</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022862-.html</link><desc>Veslař Ondřej Synek na veslařském MS v Plovdivu získal stříbrnou medaili na skifu. Ve finále šampionátu v Plovdivu skončil druhý za Norem Kjetilem Borchem.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/azud8aLh3TNih-11qb6guA/592908b77f6bf69061f40100-238484.jpg</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:30:15 GMT</pubDate></item><item><title>Na senzaci nedošlo, titul v Hirošimě získala zkušená Tchajwanka</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022838-.html</link><desc>Tenisový turnaj v Hirošimě vyhrála druhá nasazená Sie Šu-wej z Tchaj-wanu a získala třetí singlový titul v kariéře. Ve finále zdolala...</desc><image/><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 06:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nemáme hvězdy, ale budeme bojovat, říká chomutovský útočník Skokan</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022849-.html</link><desc>Slovenský útočník Dávid Skokan se postaral o zápletku v zápase hokejistů Chomutova v prvním kole extraligy s Kometou Brno. Svým vyrovnávacím gólem na 2:2 na chvíli znejistil favorita, nakonec ale Piráti na bodový zisk nedosáhli. „Jsme týmem bojovníků a nic nevzdáváme,“ řekl Skokan k rozbíhajícímu se extraligovému ročníku.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000004909990562/N7rdWRmKD8oFUiOqV1H7pA/5b9d31eb9923743c39b80100-262305.jpg</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:25:40 GMT</pubDate></item><item><title>Hokejisté Pittsburghu se na čas musejí obejít bez trenéra</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022853-.html</link><desc>Hokejisté Pittsburghu se musejí v úvodu společné přípravy na novou sezónu NHL obejít bez trenéra Mika Sullivana. Padesátiletý kouč si vzal osobní volno, aby mohl být s rodinou poté, co mu v sobotu zemřel otec. Tréninky Penguins zatím povede asistent Jacques Martin, bývalý hlavní kouč St. Louis, Ottawy, Montrealu a Floridy.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001509990562/TYMYjh4oa-DAa9IKauoaqA/55196a1dc7cba10ba8270100-193996.jpg</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:52:47 GMT</pubDate></item><item><title>Zadina v boji o NHL: Rozpačitý start a zklamání střídá nalezený střelecký apetit a povýšení</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1022839-.html</link><desc>Šestka letošního draftu NHL Filip Zadina do Turnaje prospektů, který hostilo Traverse City v Michiganu, nastoupil s velkým očekáváním, bylo však znát, že se stále rozkoukává. „Teď už se na ledě cítím mnohem lépe než během turnaje,“ řekl však Zadina v průběho následného tréninkového kempu Detroitu Red Wings.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0001007209990562/mZ6YvnLYh6J2z7jw4KNXvA/5b9e0513140eeedd0c2e0100-262321.jpg</image><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 07:51:33 GMT</pubDate></item></items></rss>
