<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:szn="https://www.seznam.cz"><title>Sport.cz</title><link>https://www.sport.cz/</link><desc>Sport.cz - sportovní zpravodajský server</desc><items><item><title>Nepovedený vstup Sparty do Ligy mistryň</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021942-.html</link><desc>Fotbalistkám Sparty se nepovedl vstup do Ligy mistryň. České šampiónky v úvodním zápase prvního kola podlehly Ajaxu Amsterdam na jeho hřišti...</desc><image/><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:27:41 GMT</pubDate></item><item><title>První hokejová liga: Slavia dostala nařezáno a je poslední, vede nováček z Poruby</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021939-.html</link><desc>První hokejovou Chance ligu vede po neúplném třetím kole nováček z Poruby, který vyhrál 3:2 na ledě Havířova a na kontě má osm bodů. České Budějovice nasázely pět branek Slavii a v tabulce jim patří pátí místo, Kladno si doma poradilo doma se Vsetínem 5:2 a je jen o bod za lídrem.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000008207110400/V__2Dixc35gQPwrIPQZLyg/5a9eecb320016b0380910100-252464.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 18:47:44 GMT</pubDate></item><item><title>Džeko během reprezentačního srazu završil vysokoškolské studium</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021688-.html</link><desc>Útočník AS Řím Edin Džeko rozšířil sbírku svých úspěchů o vysokoškolský titul. Bosenský fotbalový reprezentant využil reprezentačního srazu a během návštěvy rodného Sarajeva složil zkoušky na tamní univerzitě, kde tři roky studoval sportovní management.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/DBFClpG-9BLoss1wa4aCdA/5b79b81e37503571fcf70000-261017.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 04:22:57 GMT</pubDate></item><item><title>Moskva volala marně. Anglická legenda odmítla milióny</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021926-.html</link><desc>Vydělat si za rok skoro 86 miliónů zní jako pohádka. Anglická fotbalová legenda však poslala královskou nabídku k ledu. Nouzové volání Spartaku Moskva směrem ke známému stoperovi vyšumělo do ztracena. I když původně vše vypadalo, že se sedmatřicetiletý John Terry, někdejší hvězda Chelsea, bude do Ruska stěhovat. Odletěl soukromým letadlem do Říma na zdravotní prohlídku, nakonec dal ale Spartaku košem.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0144006308550481/SSNND8CcyxPUq6OmlicgUg/5b994f04e5e1384e70f20100-262143.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:53:22 GMT</pubDate></item><item><title>Tvrdá odveta rozhodčích? Někteří sudí zvažují bojkot zápasů Sereny Williamsové</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021905-.html</link><desc>Konflikt Sereny Williamsové a hlavního rozhodčího Carlose Ramose během finále US Open nabírá na obrátkách. Zatímco na stranu americké tenistky se postavili přední zástupci WTA, portugalský sudí se ocitl v nezáviděníhodné situaci. Na základě smluvních ujednání se totiž nemohl k celé události blíže vyjádřit. To řádně rozčílilo jeho kolegy, kteří dokonce vyhrožují krajním řešením. Totiž bojkotem zápasů, ve kterých Serena nastoupí.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000003509990562/stNTrgrtWXPd_Li_TT4RAA/5b9939e47895144420430200-262141.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:07:56 GMT</pubDate></item><item><title>Přestup Räikkönena do Sauberu? Jen zabírá místo talentovaným mladíkům, myslí si bývalý jezdec F1</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021733-.html</link><desc>Odchod Kimiho Räikkönena z Ferrari byl očekávaný, jeho přestup do Sauberu však mnohé překvapil. Osmatřicetiletý Fin se poté, co mu Ferrari neprodloužilo smlouvu, dohodl na dvouletém působení u švýcarské stáje, s níž v roce 2001 ve formuli 1 debutoval. Podle některých, ale svým setrváním v jiném týmu akorát blokuje místo mladým talentům.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0050011608890500/zEhR19CB326iXK2kTe8E_Q/5b98cad88fc5a4ad11310100-262130.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:59:53 GMT</pubDate></item><item><title>Vácha dal gól Váchovi. Sparta buduje nový tým profíků, šanci mají i fanoušci</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021907-.html</link><desc>Letenští se rozhodli vstoupit do světa videoher. Fotbalová Sparta založí profesionální e-sport tým, který ji bude reprezentovat na domácích i světových turnajích ve videohře FIFA. Hraní na Play Station je čím dál populárnější a obdobný tým již mají Paris St. Germain, Manchester City, Ajax Amsterdam, AS Řím, Schalke, FC Kodaň či Legia Varšava.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000002709990562/qTDbgn_2dW0szyr8KwWoXg/56eb0f59bcbf92f5f83b0100-213717.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:35:34 GMT</pubDate></item><item><title>Chtěl hrát na jistotu. Způsobil ale pohromu a ještě sklízí posměch</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021814-.html</link><desc>Už od žáčků se to hráčům vtlouká do hlavy: nepřihrávej na vlastní bránu, nepřihrávej na vlastní bránu.... A vždy se najde někdo, kdo pravidlo poruší a šeredně na to doplatí. Tak jako obránce katarského fotbalového týmu Al Arabí Aissa Madaní.
</desc><image>https://media.sport.cz/videos/gallery/5b98f8097c443834d8fc0000-15699.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:01:41 GMT</pubDate></item><item><title>Brutální 17. etapu na Vueltě ovládl Woods. Yates na Valverdeho ztratil, ale červený dres udržel</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021909-.html</link><desc>Sedmnáctou etapu cyklistické Vuelty s extrémním stoupáním do cíle vyhrál Michael Woods. Lídr Simon Yates mírně ztratil, ale červený trikot udržel.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0090012308420473/Y34yT0XxK34t7kLS19CV7g/5b994740e8d2da61efac0000-262142.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:58:29 GMT</pubDate></item><item><title>Může překonat rekord. Za Bílé Tygry chci hrát, dokud to půjde, přeje si liberecký symbol věrnosti Derner</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021830-.html</link><desc>Za Tygry hraje od otevření nové arény a pod Ještědem se tak stal symbolem hokejové věrnosti. Obránce Lukáš Derner odstartuje v dresu Liberce svou čtrnáctou sezónu. V jejím závěru tak může překonat klubový rekord generálního manažera Ctibora Jecha v počtu 650 odehraných zápasů.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000007990449/jjaC3AqOc-TcWAaIHOGnyA/510618e7a7725aaa0c6a0100-125725.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:42:26 GMT</pubDate></item><item><title>Hrozná čekárna, tři dny tu zevluju. Útok na šesté zlato Synkovi komplikuje vítr</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021887-.html</link><desc>V neděli zahájil útok na své šesté světové zlato, ale od té doby nezávodí. Když měl skifař Ondřej Synek ve středu nastoupit ke čtvrtfinále, dozvěděl se, že část odpoledního programu se kvůli větru na kanále v Plovdivu ruší.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000008409990562/Klap-ArfHhwtFtSblTTdmQ/5b992c84a39353d1e4140200-262140.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:34:47 GMT</pubDate></item><item><title>Dohoda je blízko! Reprezentaci bude léčit Šilhavý</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021800-.html</link><desc>Jmen padá více, favorit je však od začátku akce Vyberte nového trenéra pro národní tým jasný. Vedení Fotbalové asociace ČR jednalo o pozici kouče fotbalové reprezentace s Jaroslavem Šilhavým. Podle předsedy Martina Malíka je první volbou. „Začali jsme prioritně jednat s panem Jaroslavem Šilhavým o jeho případné pozici trenéra národního týmu,&amp;amp;quot; potvrdil Malík pro server iDnes. Podle zákulisních informací již k dohodě došlo a Šilhavý by mohl být do funkce uveden v nejbližších dnech.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000002309990562/SI4DOi1NPsCdbsJxBHBHSQ/59bec0cf16b63b92ecd30200-243495.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:49:53 GMT</pubDate></item><item><title>Jako Barcelona! Plzeň odehraje Ligu mistrů s logem Nadace transplantace kostní dřeně</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021846-.html</link><desc>Fotbalová Plzeň se chystá na Ligu mistrů, vstoupí do ní příští středu domácím duelem s CSKA Moskva. Při příležitosti třetího startu v prestižní soutěži se český mistr rozhodl, že potřetí podpoří Nadaci pro transplantace kostní dřeně (NTKD). Všech šest zápasů v základní skupině odehrají Limberský a spol. s logem nadace na dresech.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000002809990562/JWFcYUFYl1pynB95J-sIHw/5b991a3fa7e42f40bd370200-262138.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:17:45 GMT</pubDate></item><item><title>I kráska Vonnová komentuje hádku Sereny Williamsové: Ósakaové mi bylo hrozně líto</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021825-.html</link><desc>Kauza kolem řádění tenistky Sereny Williamsové ve finále US Open i s odstupem několika dní budí emoce a stále se k ní vyjadřují další a další osobnosti. Mimo jiné třeba i lyžařská legenda Lindsey Vonnová, která o finálovém duelu mluvila na módní přehlídce v New Yorku.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000010409990562/f8r3kyRJiVbLNgoktmWaeQ/5b95567f28bbdab073070100-262020.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:56:50 GMT</pubDate></item><item><title>Extraliga začíná. Jaké jsou největší změny v pravidlech?</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021833-.html</link><desc>Hokejová extraliga se po čtyřměsíční odmlce opět hlásí o slovo. V pátek začne 26. sezóna české nejvyšší soutěže, a proto jsme vybrali pět největších změn v pravidlech. Každou z nich svým komentářem doplnil šéf komise rozhodčích Vladimír Šindler. </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000007990449/yasEbOoieoBERtoIBjigbA/510610da66b5fdd0e0bc0300-147098.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:32:01 GMT</pubDate></item><item><title>Brazilská divočina. Šampionát bez kempu, málem i bez diváků</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021610-.html</link><desc>Ve středu večer odlétají čeští vodní slalomáři na mistrovství světa do brazilského Ria, ale to je tak všechno, co o svém nejbližším programu vědí. Tréninkový kemp byl na poslední chvíli bez náhrady zrušen, v ohrožení byl i samotný šampionát, zvažovala se varianta, že se areál zavře jen pro závodníky a pojede se bez diváků…</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000010009990562/fNdPyMkH5_ZDbr-Bjs5Ulg/5b97c9b79ba07ef20a060200-262104.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:35:59 GMT</pubDate></item><item><title>Euforie odezněla, Rostov se ponořil do šampionátové nostalgie</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021680-.html</link><desc>Obrovité, červeně nasvícené ruské kolo si sice v tiše plynoucích vodách Donu zrcadlí dál, ale teď už se roztáčí výjimečně. Navečer, a ještě k tomu pouze párkrát. Už to prostě není jako ještě pár týdny, kdy na něm v jednom kuse řádili a povykovali belgičtí fanoušci doprovázející své Rudé ďábly při vítězném pochodu Ruskem od města k městu, zatímco takoví Japončíci si z výšin poskytujících výhled nad celý Rostov a řeku, která ho rozděluje, pořizovali selfíčka. To aby doma ukázali, že ruskou zemí putovali nejen za fotbalem, ale i za ruskou duší.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000018509990562/IcltQYeioAaMnQV0KbM97Q/5b98307ab5bab8083d200300-262118.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:22:59 GMT</pubDate></item><item><title>Půjdeme nahoru jako rakety, věří nový kouč Dukly. Syna ale zprávou nenadchl</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021809-.html</link><desc>Vstřebává pořádný trenérský veletoč. Před týdnem šokoval fotbalovou veřejnost, když předčasně skončil na lavičce Opavy, jenže dlouhého volna si 43letý Roman Skuhravý neužil. Už o dva dny později totiž režíroval v roli hlavního kouče první trénink pražské Dukly, která v lize zatím tone v bažinách. </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000004009990562/QMFoKEH08BkfBEg5RvXK4Q/5b990ec3190a0dff6ff90000-262137.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:02:04 GMT</pubDate></item><item><title>Kapitán tenistů už přemýšlí o sestavě, Veselý hraje bez omezení</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021818-.html</link><desc>Kapitán Jaroslav Navrátil začíná mít před čtvrtečním losováním baráže tenisového Davisova poháru v Maďarku jasno o aktérech dvouher. Podstatné pro něj je, že po zranění hraje už bez omezení jednička týmu Jiří Veselý. Na antuce v Budapešti jsou ale ve hře i Lukáš Rosol a Adam Pavlásek.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000003109990562/PTErU_W8S2Yz5IwJXpDynQ/5b95232edac36d8b6ed00100-262006.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:49:36 GMT</pubDate></item><item><title>Baník před Spartou hlásí: Vyprodáno!</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021813-.html</link><desc>Pondělní dohrávka fotbalové ligy mezi Baníkem Ostrava a pražskou Spartou se bude hrát před vyprodaným stadiónem. Domácí klub to oznámil na svých sociálních sítích. Diváci rozebrali kapacitu Městského stadionu hned v úvodním dnu předprodeje, v hledišti by tak mělo sedět zhruba 15 tisíc diváků.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006709990562/_tOZy4kwJaR5MhMI2fX51A/5b71cf95bd111b7192930200-260740.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:23:18 GMT</pubDate></item><item><title>Zlatý hattrick láká. Hokejisté Komety mají opět vysoké ambice</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021812-.html</link><desc>Uplynulé dva roky domácí extralize kralovali a i v nadcházející sezóně mají vysoké cíle. Brněnské hokejisty láká završit dalším titulem zlatý hattrick.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006809990562/HePgPZuZpno08_tfjOoMmw/58c858a98ffb5ee7be6d0200-234296.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:21:27 GMT</pubDate></item><item><title>Mistr světa bez řidičáku! Za jízdu v opilosti dostal i pokutu</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021806-.html</link><desc>Kapitán fotbalových mistrů světa z Francie brankář Hugo Lloris byl za řízení v opilosti v Londýně odsouzen k pokutě 50 000 liber (téměř 1,5 miliónu korun) a na 20 měsíců přišel o řidičský průkaz. Gólman Tottenhamu při noční kontrole v centru města na konci srpna překročil více než dvojnásobně povolený limit alkoholu v těle.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000005509990562/5MFHyKIQaZPq5JUTjOrrSA/5b8d474b677c0fd9940e0100-261708.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>České tenisové hvězdy mezi elitou. Uspějí Kvitová s Vondroušovou?</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021782-.html</link><desc>Hned pro dvě české hráčky mohou fanoušci hlasovat v tradičních měsíčních anketách Ženské tenisové asociace. V kategorii Průlom měsíce je mezi nominovanými talentovaná Markéta Vondroušová. V anketě Úder měsíce o vítězství usiluje Petra Kvitová za svůj nechytatelný bekhend ve čtvrtfinále na turnaji v Cincinnati.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0261017406510366/L2wf_fjqnZv7HTBmjTkZ1A/5b8bde5c25b05976c5000100-261657.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:58:27 GMT</pubDate></item><item><title>Nemilosrdná srážka! Českou hvězdičku zboural o dvacet kilo těžší soupeř</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021765-.html</link><desc>Nepříjemná srážka, která se navíc znásobila rychlostí obou hokejistů. Střídačce Detroitu, který se připravuje na NHL, zatrnulo. Nadějný český útočník Filip Zadina byl v utkání s Columbusem nekompromisně sestřelen ve třetí třetině. Byl otřesen, přesto se vrátil do utkání a naštěstí bude po ataku čtyřiadvacetiletého Justina Wadea v pořádku.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000003809990562/HLtAajQSDaSZLLwSko66sg/5b98e0749e5167e62c3d0200-262133.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:40:20 GMT</pubDate></item><item><title>Čiliak před historicky nejnižší návštěvou zářil v bráně Slovanu</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021762-.html</link><desc>Hrdinou úterního utkání Kontinentální hokejové ligy (KHL) mezi domácím Slovanem Bratislava a Severstalem Čerepovec byl jednoznačně brankář Marek Čiliak. Mírou vrchovatou se přičinil o první vítězství slovenského zástupce v aktuálním ročníku KHL.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000005208990506/qzP-opseC73DpjcVOa6L-g/5b98dc0ef70a6fd57cf10200-262131.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:36:51 GMT</pubDate></item><item><title>GLOSA: Jarolím skončil, dva promarněné roky zůstaly </title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021764-.html</link><desc>Jedna vyřčená věta stačila. „Mužstvo asi potřebuje nějaký impulz,“ připustil reprezentační kouč Karel Jarolím sám a o své vůli po blamáži s Ruskem v Rostovu na Donu. 
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000004709990562/cKFa4U6YbFje0hTfCRmnEg/5b96ca3702d7bd9a0fe10000-262096.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:47:46 GMT</pubDate></item><item><title>Vítkovický tvrďák Výtisk se v přípravě rozstřílel. Ty góly mě trošku straší, přiznal obránce</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021767-.html</link><desc>S přípravou může být spokojený. Se třemi vstřelenými góly se obránce Jan Výtisk stal ve Vítkovicích nejlépe skórujícím obráncem přípravného období. Střílení branek k přednostem vítkovického tvrďáky přitom úplně nepatří. Vlastně vůbec.  </desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000009990561/Mt_2w9RMUcfAcuy2l_zr3w/5908d608badd13e8a1cc0100-237065.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:45:54 GMT</pubDate></item><item><title>Hvězda Realu má za daňové úniky podmínku a zaplatí téměř 20 miliónů</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021763-.html</link><desc>Obránce Realu Madrid Marcelo dostal za daňové úniky ve Španělsku čtyři měsíce vězení s podmínkou a zaplatí 753 625 eur (přes 19 miliónů korun). Na tomto trestu se brazilský fotbalista dohodl se státním zastupitelstvím. K daňovému podvodu ve výši téměř půl milionu eur se přiznal už loni na podzim.</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000006209990562/yqULKXz_7SKPmDZoGXhcvA/5b747fb38011dbeb785c0100-260832.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:30:31 GMT</pubDate></item><item><title>Serenina scéna spustila bouři. Poprvé promluvil i rozhodčí Ramos</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021740-.html</link><desc>Kontroverzní chování Sereny Williamsové ve finále grandslamového US Open směrem k umpirovému rozhodčímu Carlosi Ramosovi a následné oficiální reakce vzbudily velkou vlnu nevole v řadách ostatních elitních sudích. Ti cítí křivdu i neadekvátní zastání a zvažují, že založí na svoji obranu odbory.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000001409990562/zwKAkQ3MwhDNKptbox384Q/5b943f1fbbc1bddb9b640200-261987.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:24:36 GMT</pubDate></item><item><title>Neuvěřitelný zápas. Slováci drží naději na EURO, divočinu v nastavení rozhodl hlavou brankář</title><link>https://www.sport.cz/clanek/1021716-.html</link><desc>Zatímco česká fotbalová reprezentace do jedenadvaceti let už má dvě kola před koncem kvalifikace jistotu, že na evropský šampionát nepojede, Slováci dál drží naději. V úterý uhájili druhou příčku, ale z vítězství 3:2 na Islandu se radovali až po velké divočině v nastaveném čase.
</desc><image>https://media.sport.cz/images/top_foto2/0000000008090455/VFVfgEU0Om64cl_KJkE44g/5b98af11cd550cb314440100-262127.jpg</image><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 07:18:56 GMT</pubDate></item></items></rss>
